<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vie-en-Entreprise on EveryCheck</title>
    <link>https://www.everycheck.com/blog/tags/vie-en-entreprise/</link>
    <description>Recent content in Vie-en-Entreprise on EveryCheck</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.everycheck.com/blog/tags/vie-en-entreprise/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> Comment donner et recevoir des critiques constructives ? </title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/comment-donner-et-recevoir-des-critiques-constructives/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/comment-donner-et-recevoir-des-critiques-constructives/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dans le monde du travail, donner des retours constructifs apparaît comme une partie essentielle d&amp;rsquo;une communication réussie. &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, expert en vérification de CV et de diplômes, vous explique les subtilités de cette compétence, offrant ainsi des conseils sur la manière de dispenser et d&amp;rsquo;assimiler des critiques.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;fournir-des-retours&#34;&gt;Fournir des retours&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lorsqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de donner des commentaires constructifs, l&amp;rsquo;équilibre est la clé. Commencer par identifier les points forts de la personne avant d&amp;rsquo;aborder les domaines à améliorer. Adopter une approche positive et bienveillante, en mettant l&amp;rsquo;accent sur le développement professionnel. Utiliser des exemples concrets pour illustrer les commentaires et proposer des solutions ou des suggestions d&amp;rsquo;amélioration. Garder en mémoire que le but ultime est de soutenir la croissance, pas de décourager.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quels impacts ont les couleurs sur la productivité au bureau ?  </title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/quels-impacts-ont-les-couleurs-sur-la-productivit%C3%A9-au-bureau/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/quels-impacts-ont-les-couleurs-sur-la-productivit%C3%A9-au-bureau/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dans l’univers des ressources humaines, même les petites choses comptent. Saviez-vous que les couleurs autour de vous au bureau peuvent affecter votre productivité ? Au-delà de l&amp;rsquo;esthétique, les couleurs influent vraiment sur notre bien-être au travail. &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, expert en vérification de CVs et de diplômes, vous explique comment choisir les bonnes teintes peut améliorer notre efficacité professionnelle et le confort de ses collaborateurs.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le bleu :&lt;/strong&gt; en tant que couleur associée à la confiance et à la productivité, le bleu est un choix judicieux pour les environnements de travail. Favorisant la concentration, il instille un sentiment de calme et de stabilité. Les nuances plus claires peuvent apporter une touche aérée aux espaces, tandis que les teintes plus foncées évoquent la sophistication.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La semaine des 4 jours est-ce que ça fonctionne ? Quelle entreprise a adopté cette stratégie ? </title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/la-semaine-de-4-jours/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/la-semaine-de-4-jours/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;La semaine des 4 jours qui gagne en popularité, suscite de plus en plus d&amp;rsquo;intérêt dans le monde professionnel. Cette stratégie, visant à réduire la semaine de travail à quatre jours au lieu de cinq, soulève des questions intrigantes quant à son efficacité.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste de la vérification de CV avant embauche, examine pour vous la pertinence de cette approche.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;repenser-le-temps-de-travail-pour-une-productivité-améliorée&#34;&gt;Repenser le temps de travail pour une productivité améliorée&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;En offrant aux employés un jour supplémentaire pour récupérer, se consacrer à des activités personnelles, et se ressourcer, cette stratégie peut conduire à une augmentation de la motivation et de la satisfaction au travail.&#xA;Il est intéressant de noter que plusieurs pays ont déjà expérimenté avec succès la semaine des 4 jours. La Nouvelle-Zélande a fait la une des journaux en tant que pionnière de cette tendance, avec des entreprises comme &lt;a href=&#34;https://www.perpetualguardian.co.nz/&#34;&gt;Perpetual Guardian&lt;/a&gt; mettant en œuvre avec succès ce modèle. D&amp;rsquo;autres pays, tels que l&amp;rsquo;Allemagne avec le modèle de travail &amp;ldquo;Kurzarbeit&amp;rdquo; (travail réduit), ont également exploré des concepts similaires, montrant que cette approche n&amp;rsquo;est pas limitée à une région spécifique, mais peut être adaptée avec succès à divers contextes culturels et économiques.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Télétravail ou présentiel, quel modèle choisir pour son entreprise ?</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/teletravail-ou-presentiel-quel-modele-choisir-pour-son-entreprise/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/teletravail-ou-presentiel-quel-modele-choisir-pour-son-entreprise/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Le paysage du travail en France a connu une transformation radicale au fil des siècles, reflétant les changements sociaux, économiques et technologiques. Cette évolution, de l&amp;rsquo;ère industrielle à l&amp;rsquo;ère numérique, a profondément influencé les pratiques managériales.  EveryCheck spécialiste de la vérification de références et de CVs, fait le point sur la place du bureau dans l’entreprise.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;lère-industrielle&#34;&gt;L&amp;rsquo;ère industrielle&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Au cœur de l&amp;rsquo;ère industrielle, le travail à la chaîne a révolutionné les méthodes de production. Ce mode de travail, caractérisé par des tâches répétitives et une forte supervision, visait à maximiser l&amp;rsquo;efficacité et la productivité. Dans ce contexte, le rôle du manager était principalement celui d&amp;rsquo;un superviseur veillant au respect strict des processus et à la maximisation de la production. Cette période a posé les bases du management moderne, bien que souvent au détriment du bien-être des employés.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Octobre rose : la campagne mondiale pour la sensibilisation au cancer du sein</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/octobre-rose/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/octobre-rose/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque année, le mois d&amp;rsquo;octobre prend une teinte particulière : le rose. Ce changement de couleur n&amp;rsquo;est pas simplement une question de mode, mais plutôt un rappel important de la lutte contre le cancer du sein. Octobre Rose est une campagne mondiale de sensibilisation qui vise à informer, soutenir et sensibiliser les gens au cancer du sein, une maladie qui touche des millions de femmes et d&amp;rsquo;hommes dans le monde.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La journée sans voiture : un appel à la mobilité durable au travail</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/journee-sans-voitures/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/journee-sans-voitures/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;La journée sans voiture est un événement mondial qui vise à sensibiliser les citoyens à l&amp;rsquo;importance de réduire leur dépendance à l&amp;rsquo;égard de la voiture et à favoriser des modes de transport plus durables.&lt;/em&gt;&#xA;&lt;em&gt;Cette journée, qui se déroule chaque année dans de nombreuses villes du monde, offre l&amp;rsquo;opportunité de repenser nos habitudes de déplacement et d&amp;rsquo;explorer des alternatives plus respectueuses de l&amp;rsquo;environnement.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste de la vérification de CV et de diplôme, explore les avantages de cette journée ainsi que l’importance pour les RH de faciliter les moyens de locomotion pour les employé.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comment construire une culture d&#39;entreprise positive et engagée ?</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/culture-positive-et-engagee/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/culture-positive-et-engagee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Une culture d&amp;rsquo;entreprise positive et engagée est essentielle pour le &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/blog/la-gestion-du-stress/&#34;&gt;bien-être des employés&lt;/a&gt;, la réussite de l&amp;rsquo;organisation et l&amp;rsquo;attraction des talents.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste de la vérification de CV avant embauche livre ses conseils afin d&amp;rsquo;instaurer cette culture en entreprise.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;définir-les-valeurs-fondamentales&#34;&gt;Définir les valeurs fondamentales&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le premier pas vers une culture d&amp;rsquo;entreprise positive et engagée est de &lt;strong&gt;définir clairement les valeurs fondamentales de l&amp;rsquo;organisation&lt;/strong&gt;.&#xA;Ces valeurs doivent &lt;strong&gt;être authentiques, semblables à l&amp;rsquo;identité de l&amp;rsquo;entreprise&lt;/strong&gt; et guider les actions de tous les employés. Ce pourquoi vous existez.&#xA;Impliquer ces derniers dans ce processus est important pour favoriser un sentiment d&amp;rsquo;appropriation et d&amp;rsquo;engagement envers l’entreprise.&#xA;A titre d’exemple, les valeurs fortes de votre entreprise peuvent être la &lt;strong&gt;transparence&lt;/strong&gt; : tous les employés ont accès aux mêmes informations. Dans la communication également : en parler immédiatement s’il y a une incompréhension.&#xA;Un autre exemple de valeur forte peut être &lt;strong&gt;l’ambiance de travail&lt;/strong&gt; : au moins une activité mensuelle extra professionnelle pour la cohésion d’équipe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comment bien manager</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/bien-manager/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/bien-manager/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;En entreprise, la répartition des différentes tâches au sein d’une équipe est organisée par un manager.&lt;/em&gt;&#xA;&lt;em&gt;Le &lt;a href=&#34;https://fr.indeed.com/recrutement/c/info/comment-etre-un-bon-manager?gclid=CjwKCAjw2K6lBhBXEiwA5RjtCToyYpLkvhOrAfEEpthlqOdxP_cp4mmtu6KObtuhnvr_7xFXfar2nRoCsZMQAvD_BwE&amp;amp;aceid=&amp;amp;gclsrc=aw.ds&#34;&gt;manager de nos jours&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;doit répondre à de nouvelles attentes, de nouveaux besoins pour être toujours à même d’écouter, comprendre et conseiller ses différentes équipes&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;EveryCheck, spécialiste de la vérification de CV avant embauche, livre ses conseils afin de mieux manager.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;faire-preuve-de-communication-et-dempathie&#34;&gt;Faire preuve de communication et d’empathie&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le manager &lt;strong&gt;gère son équipe de la même manière qu’une entreprise&lt;/strong&gt;. Il doit garder à l’esprit qu’une équipe motivée et impliquée sera son meilleur atout. Chaque membre de l’équipe doit aussi être considéré à titre individuel. Il &lt;strong&gt;se doit de toujours être certain que ses messages ont été saisis par chaque personne&lt;/strong&gt; et que ces dernières doivent garder en tête qu’elles peuvent réaliser des feed back fréquents.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quelles activités pour souder les équipes à l’approche de l’été ?</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/activites-estivales-rh/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/activites-estivales-rh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;La période estivale en entreprise permet de réaliser des activités différentes. Une période où certains salariés prennent leurs congés annuels et où celles et ceux qui restent peuvent réaliser des activités afin de souder les équipes.&lt;/em&gt;&#xA;&lt;em&gt;Cela ne veut pas dire que les salariés ne travaillent pas, au contraire, il s’agit d’une période où des formations internes sont mises en place, des inventaires, des activités…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dans cet article, nous allons voir &lt;strong&gt;les différentes activités estivales possibles pour les entreprises pour souder les équipes&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la CVthèque à l&#39;IA : Comment les outils RH révolutionnent le recrutement</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/cvth%C3%A8que-ia/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/cvth%C3%A8que-ia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chez Everycheck, spécialiste de la vérification de références avant embauche, nous sommes constamment à l&amp;rsquo;affût des dernières tendances et des nouveaux outils dans le domaine des RHs et du recrutement. Dans cet article, nous allons explorer les tendances à venir en matière d’outils et examiner comment ces tendances vont impacter les techniques de recrutement.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;la-réalité-virtuelle-et-augmentée-pour-la-formation&#34;&gt;La réalité virtuelle et augmentée pour la formation&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;La réalité virtuelle et augmentée est une tendance à venir dans la transformation numérique des RH. Ces technologies peuvent aider les employés à se former plus efficacement et à réduire les coûts liés à la formation.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>L’importance du bien-être au travail</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/bien-etre-au-travail/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/bien-etre-au-travail/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le bien-être des employés au sein d’une entreprise est l’une des clés de son succès. En effet, l’environnement professionnel joue un rôle important dans la façon dont les tâches de travail vont être réalisées. Selon l’université de Warwick, les salariés heureux au travail seraient 12% plus productifs.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si les employés se sentent impliqués, écoutés ou encore valorisés ils vont se sentir bien et pourront évoluer, être plus motivés… L’environnement au travail se doit donc d’être sain.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
