<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>A propos on EveryCheck</title>
    <link>https://www.everycheck.com/a-propos/</link>
    <description>Recent content in A propos on EveryCheck</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <atom:link href="https://www.everycheck.com/a-propos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A propos d&#39;EveryCheck</title>
      <link>https://www.everycheck.com/a-propos/qui-sommes-nous/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/a-propos/qui-sommes-nous/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Respect des données personnelles</title>
      <link>https://www.everycheck.com/a-propos/rgpd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/a-propos/rgpd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Grâce à une plateforme simple et efficace, gérez tous les aspects de vos vérifications : suivez l’évolution du processus, accédez aux pistes d’audit détaillées et consultez les rapports de synthèse concernant des candidats.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aucune vérification ne débute sans le consentement clair et explicite du propriétaire des données. Les données collectées et utilisées, les finalités de traitement et les traitements eux-mêmes sont expliqués en amont de toute démarche.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;un-processus-transparent&#34;&gt;Un processus transparent&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;À tout moment, le candidat peut exercer son droit à l’effacement de ses données personnelles ou retirer son consentement. À la fin du délai convenu de conservation, les données personnelles détenues par EveryCheck sont anonymisées.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>RSE</title>
      <link>https://www.everycheck.com/a-propos/rse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/a-propos/rse/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;responsabilité-et-gouvernance&#34;&gt;RESPONSABILITÉ ET GOUVERNANCE&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Au sein de notre entreprise, nous attachons une importance cruciale à la transparence et à la responsabilité organisationnelle en matière de Responsabilité&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sociale des Entreprises (RSE). Pour garantir une mise en œuvre efficace de notre politique RSE, nous avons établi des structures de gouvernance visant à clarifier les responsabilités au sein de notre organisation.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nous nous attachons à renforcer la responsabilité individuelle et collective de chaque collaborateur en matière de RSE, en conservant une communication fluide et une coordination efficace, favorisant ainsi une approche intégrée de la RSE au sein de notre entreprise.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
