<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Temoignage on EveryCheck</title>
    <link>https://www.everycheck.com/blog/tags/temoignage/</link>
    <description>Recent content in Temoignage on EveryCheck</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.everycheck.com/blog/tags/temoignage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les services d’EveryCheck apportent un véritable soutien à nos équipes de recrutement.</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/groupe-domino-interim/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/groupe-domino-interim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les services d’EveryCheck apportent un véritable soutien à nos équipes de recrutement.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Notre qualité d’acteur du secteur de la &lt;strong&gt;santé&lt;/strong&gt; nous impose de respecter des contraintes réglementaires qu’EveryCheck nous aide à surmonter, de manière rapide et efficace.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Très agile et simple d’utilisation, cette solution nous apporte plus de tranquillité dans nos choix.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grâce à EveryCheck nous avons gagné en crédibilité auprès de nos clients</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/neithwork/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/neithwork/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je suis Directrice associée au sein de la division juridique de Neithwork et nous avons choisi de souscrire aux services d’EveryCheck afin de nous démarquer vis à vis de nos clients en leur proposant des candidatures qualifiées.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Grâce à EveryCheck nous avons gagné en crédibilité auprès de nos clients. Nous avons noté une nette amélioration de notre taux de placement !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Une vérification uniformisée et efficace</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/grt-gaz/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/grt-gaz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;En tant qu’adjointe du pôle recrutement gestion de carrière, nous avons choisi de passer par les services d’EveryCheck afin d’améliorer la gestion du processus de contrôle des candidatures au sein de notre entreprise.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Le déploiement de leur solution nous assure une vérification uniformisée et un gain de temps pour les équipes en charge du recrutement.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Béatrice Vignier&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Adjointe pôle recrutement &amp;amp; gestion de carrière  - &lt;strong&gt;GRT Gaz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un gain de temps considérable pour nos équipes !</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/fraikin/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/fraikin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Les services EveryCheck nous sont essentiels afin de valider l’honnêteté des personnes que nous recrutons.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Leurs services nous assurent une vérification de l’exactitude des informations fournies, une prise de références de qualité et la livraison rapide d’un rapport clair et synthétique.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cela représente pour nos équipes un gain de temps considérable et une plus grande fiabilité dans nos recrutements.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elwira Jakubowska&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Responsable Recrutement Groupe - &lt;strong&gt;Fraikin France&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Après une période de test nous nous sommes engagés</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/ntt/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/ntt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Travailler avec EveryCheck est pour nous et nos clients un gage de qualité dans notre processus de sélection.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;équipe est très réactive, leur plateforme est facile d&amp;rsquo;utilisation tant pour nos candidats que pour notre équipe recrutement, et les résultats nous permettent de gagner à la fois en efficacité et en crédibilité dans nos processus de recrutement.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Après une période de test nous nous sommes engagés avec eux sur la durée.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
