<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rejoignez les équipes d&#39;EveryCheck on EveryCheck</title>
    <link>https://www.everycheck.com/a-propos/jobs/</link>
    <description>Recent content in Rejoignez les équipes d&#39;EveryCheck on EveryCheck</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <atom:link href="https://www.everycheck.com/a-propos/jobs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Business Developer H/F</title>
      <link>https://www.everycheck.com/a-propos/jobs/business-developper-international-h-f/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/a-propos/jobs/business-developper-international-h-f/</guid>
      <description>&lt;p&gt;EveryCheck est une société basée à Paris et à Rennes qui a révolutionné le recrutement avec une offre digitale de vérification de données de candidats au recrutement et à la location immobilière. Notre solution permet à nos clients RH de recruter en toute confiance et de réduire leur turn-over grâce à une solution de vérification des CV de leurs candidats (background check).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Créée en 2015, EveryCheck compte près de 50 collaborateurs et souhaite accélérer son développement commercial B2B à l&amp;rsquo;international.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vérificateur H/F</title>
      <link>https://www.everycheck.com/a-propos/jobs/verificateur-h-f/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/a-propos/jobs/verificateur-h-f/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nous sommes à la recherche d’un nouveau membre dans notre team vérificateur !&lt;/strong&gt; 🤝&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vous êtes à la recherche d’un poste innovant, que vous ne retrouverez nulle part ailleurs ? La rigueur coule dans vos veines ? Les formulaires et les procédures administratives ne vous font pas peur ? Vous souhaitez travailler au sein d’une équipe dynamique ? Vous êtes sur la bonne annonce ! 💫&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chez EveryCheck, nous vérifions les CV, avant embauche, des candidats à l’emploi. Nous sommes fiers d’apporter une force dans le processus de recrutement de nos clients PME et de grands groupes prestigieux.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
