<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Actualite Mensonges on EveryCheck</title>
    <link>https://www.everycheck.com/blog/tags/actualite-mensonges/</link>
    <description>Recent content in Actualite Mensonges on EveryCheck</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.everycheck.com/blog/tags/actualite-mensonges/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Condamnation du gérant d&#39;un barber shop à Lorient pour emploi de travailleurs sans papiers et usage de faux diplôme</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/condamnation-du-gerant-barber-shop-a--lorient-usage-de-faux-diplome/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/condamnation-du-gerant-barber-shop-a--lorient-usage-de-faux-diplome/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un gérant de deux barber shops à Lorient a été condamné à six mois de prison ferme et à des amendes par le tribunal de Lorient (Morbihan) pour plusieurs délits liés à l&amp;rsquo;emploi de travailleurs sans papiers et à l&amp;rsquo;usage d&amp;rsquo;un faux diplôme.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le 8 février 2023, lors d&amp;rsquo;un contrôle de son établissement, il a été découvert que sur les six salariés présents, seul un possédait un titre de séjour valide, les cinq autres étant en situation irrégulière. De plus, le gérant, âgé de 37 ans, avait acheté un faux brevet de coiffeur pour 135 € sur Internet afin de pouvoir continuer à exercer son activité.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Faux diplômes d’aide-soignants : 2 personnes en garde à vue à Nîmes</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/faux-diplome-nimes-medecin/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/faux-diplome-nimes-medecin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Selon &lt;a href=&#34;https://www.midilibre.fr/2024/05/31/des-quadragenaires-soupconnees-davoir-de-faux-diplomes-daide-soignante-placees-en-garde-a-vue-11986595.php&#34;&gt;Midi Libre&lt;/a&gt; 2 femmes seraient soupçonnées de détenir de faux diplômes d’aide-soignante et ont été placées en garde à vue à Nîmes. Ces deux femmes, âgées respectivement de 34 et 40 ans, sont soupçonnées de travailler avec de faux diplômes d&amp;rsquo;aide-soignante. Cette intervention fait suite à une enquête menée par le commissariat de Nîmes pour usage de faux en écriture. Les deux suspectes exerçaient au sein d’un établissement de santé à Nîmes. Après leur audition par les autorités, elles ont été relâchées et devront comparaître devant le tribunal.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Une nouvelle imposture médicale qui choque</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/fausse-medecin-bresil/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/fausse-medecin-bresil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Une nouvelle imposture médicale spectaculaire a été révélée il y a peu. Une femme de 27 ans, agissant sous de faux airs de compétence, a pris en charge une trentaine de patients, dont un enfant, se faisant passer pour une médecin. Cependant, sa supercherie a été découverte à la fin de sa première journée de travail.&lt;/em&gt;&#xA;&lt;em&gt;EveryCheck, expert en vérification de CV, vous donne les détails de cette supercherie.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;une-supposée-médecin-au-service-de-la-tromperie&#34;&gt;Une supposée médecin au service de la tromperie&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le récit débute le 4 mars 2024, lorsqu’une femme de 27 ans, réussit à se glisser dans un établissement médical au Brésil en se faisant passer pour une médecin. Armée d&amp;rsquo;un faux diplôme acheté à un prix dérisoire sur Internet, elle réussit à tromper les responsables de l’hôpital.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>George Santos, élu républicain au passé mensonger, exclu du Congrès américain</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/geroge-santos-exclu-congres-americain/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/geroge-santos-exclu-congres-americain/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vous vous souvenez sûrement de l&amp;rsquo;affaire du politicien George santos : il y a 1 an, &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/blog/george-santos-elu-au-congres-americain-avec-un-faux-cv/&#34;&gt;il a été élu en tant que républicain bien que son CV soit totalement mensonger&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&#xA;&lt;em&gt;Mais à la suite de mensonges répétés et d&amp;rsquo;accusations de délits financiers, le Congrès américain a finalement destitué le républicain George Santos ce vendredi 1er décembre. Cette décision rare, appliquée seulement cinq fois dans l&amp;rsquo;histoire de la Chambre des représentants, a suivi les révélations du New York Times sur les fausses déclarations de Santos concernant son curriculum vitae et son histoire familiale.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fraude au sein de Revenu Québec : sept employés licenciés en cinq ans</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/fraude-revenu-quebec/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/fraude-revenu-quebec/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Des cas de fraude au sein de Revenu Québec ont mené au licenciement de sept employés en l&amp;rsquo;espace de cinq ans.. Cette organisation, dont la mission est de garantir l&amp;rsquo;équité fiscale et l&amp;rsquo;accès aux programmes auxquels les citoyens ont droit, a été contrainte de se séparer de certains de ses employés en raison de la gravité des fraudes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste de la vérification de CVs et de références, fait le point, à travers cet article, sur cette affaire de mensonges qui a touché ce média.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Escroquerie à Soyaux : une formation en dermographie fictive attire l&#39;attention des autorités</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/fausse-formation-dermographie/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/fausse-formation-dermographie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dans une affaire qui a récemment éclaté à Soyaux, une femme de 33 ans a comparu devant la justice pour avoir prétendument proposé des formations en dermographie avec la promesse d&amp;rsquo;un diplôme d&amp;rsquo;État, une reconnaissance qui n&amp;rsquo;existe pas en France. Cette escroquerie a suscité l&amp;rsquo;inquiétude des autorités locales et a jeté la lumière sur les risques associés aux fausses formations médicales.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste en vérification de CV vous parle de cette escroquerie aux diplômes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Faux diplôme pour une fiancée</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/faux-diplome-pour-une-fianc%C3%A9e/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/faux-diplome-pour-une-fianc%C3%A9e/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;amour peut parfois nous pousser à des actes inattendus, et c&amp;rsquo;est précisément ce qui est arrivé à cet étudiant de 32 ans, qui s&amp;rsquo;est retrouvé au cœur d&amp;rsquo;une affaire peu commune.&#xA;Il est accusé d&amp;rsquo;avoir falsifié un diplôme de l&amp;rsquo;Université de Technologie de Maurice (UTM) pour maintenir ses fiançailles. Il a finalement été disculpé par la Cour de district de Flacq le 28 septembre.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, expert en vérification de CV et de diplôme vous parle un peu plus de cette histoire insolite.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La fraude au code de la route</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/fraude-au-code-de_la-route/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/fraude-au-code-de_la-route/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un réseau de fraude au code de la route, dirigé depuis un centre d&amp;rsquo;examen en région parisienne, a récemment été démantelé par les autorités françaises. Cette fraude aurait permis à environ 1 400 personnes réparties dans tout le pays d&amp;rsquo;obtenir leur code de la route sans jamais avoir passé l&amp;rsquo;examen légalement.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, expert en vérification de CV et de diplôme, vous explique ce nouveau scandale sur les faux codes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;le-réseau-de-vente-de-faux-certificats&#34;&gt;Le réseau de vente de faux certificats&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;opération était dirigée depuis un centre d&amp;rsquo;examen situé dans le Val-de-Marne, avec des complices actifs dans tout le pays.&#xA;Le gérant du centre d&amp;rsquo;examen du Val-de-Marne aurait empoché environ 120 000 euros grâce à cette fraude à grande échelle. Il vendait les codes à des tarifs allant de 80 à 130 euros l&amp;rsquo;unité. Son centre a été fermé, et la liste des fraudeurs présumés a été transmise aux autorités pour annuler les résultats des examens et des permis obtenus frauduleusement.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>L&#39;arnaque aux faux coursiers - une fraude bancaire en pleine croissance</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/arnaque-aux-faux-coursiers/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/arnaque-aux-faux-coursiers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Depuis quelques mois, les institutions financières ont été témoins d&amp;rsquo;une montée en flèche des fraudes bancaires de toutes sortes. Parmi les escroqueries les plus récentes et les plus sophistiquées figure l&amp;rsquo;arnaque aux faux coursiers. Cette fraude bien ficelée a laissé de nombreuses victimes désemparées, se faisant voler leur carte bancaire par des escrocs qui se font passer pour des coursiers légitimes. Dans cette première partie, nous examinerons les détails de cette arnaque bancaire et comment elle fonctionne.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Médecin imposteur condamné : une affaire de faux diplômes secoue une commune rurale</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/fausse-medecin-condamn%C3%A9/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/fausse-medecin-condamn%C3%A9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dans une petite commune rurale près de Mortain (Manche), une affaire judiciaire a récemment éclaté, mettant en lumière les risques associés à l&amp;rsquo;embauche de professionnels de la santé sans une vérification minutieuse de leurs qualifications. Une femme, prétendant être médecin, a été condamnée en septembre 2023 à une peine de six mois de prison avec sursis par le tribunal de Coutances (Manche) pour avoir présenté de faux diplômes médicaux. &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/blog/une-fausse-medecin-exerce-plusieurs-mois-avec-un-diplome-achete-sur-internet/&#34;&gt;Cela n’est pas sans rappeler le cas Samatha Avril qui s’était aussi faite passer pour une fausse médecin.&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Suspicion de faux CVs dans la politique allemande</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/cv-en-allemagne/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/cv-en-allemagne/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dans un peu moins d’une année aura lieu les &lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89lections_europ%C3%A9ennes_de_2024&#34;&gt;élections européennes (6-9 Juin 2024)&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&#xA;&lt;em&gt;A cette occasion, &lt;strong&gt;chaque état membre de l’Union Européenne élit les députés qui composeront le futur Parlement européen&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Selon le journal &lt;a href=&#34;https://www.euractiv.fr/section/elections/news/elections-europeennes-les-candidats-allemands-dextreme-droite-sous-surveillance-suite-a-une-affaire-de-faux-cv/&#34;&gt;Euractiv&lt;/a&gt;, &lt;strong&gt;le parti allemand AfD comporterait deux candidats dont les informations sur le CV seraient erronées&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste de la vérification de CV avant embauche, &lt;strong&gt;avait déjà évoqué les CVs trompeurs en politique.&lt;/strong&gt; C’était le cas du &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/blog/allemagne-le-cv-mensonger-dune-des-candidates-favorites-pour-la-chancellerie/&#34;&gt;CV mensonger d’une candidate allemande&lt;/a&gt; mais aussi plus récemment de &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/blog/george-santos-elu-au-congres-americain-avec-un-faux-cv/&#34;&gt;George Santos aux Etats-Unis&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cocorico : ces start-up françaises qui ont le vent en poupe</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/startup-francaises/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/startup-francaises/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;A l’occasion du &lt;strong&gt;14 juillet, fête nationale&lt;/strong&gt;, EveryCheck, spécialiste de la vérification de CV avant embauche, met à l’honneur &lt;strong&gt;les start-up françaises&lt;/strong&gt; dans l’univers RH et qui ont le vent en poupe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lorsqu’on évoque le sujet des startups, nous ne pouvons pas ne pas évoquer [La French Tech(https://lafrenchtech.com/fr/), &lt;strong&gt;mouvement français des start-up&lt;/strong&gt;, qui représente un écosystème unique et conséquent. La mission est de faire de &lt;strong&gt;la France un des pays les plus attractifs pour celles et ceux qui veulent entreprendre&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diplômes en NFT</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/nft-diplomes/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/nft-diplomes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans les écoles et universités, la &lt;strong&gt;remise de diplômes est toujours un moment important pour les élèves mais aussi pour les étudiants&lt;/strong&gt;.&#xA;Les écoles cherchent à faire de ce moment quelque chose d’unique.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Comme le révèle &lt;a href=&#34;https://www.capital.fr/crypto/luniversite-paris-dauphine-va-remettre-pour-la-premiere-fois-lun-de-ses-diplomes-en-nft-1473082&#34;&gt;Capital&lt;/a&gt;, l’université Paris Dauphine (PSL) va, cette année, réaliser une remise particulière : un diplôme NFT.&#xA;EveryCheck, spécialiste de la vérification de CV avant embauche, cité en exemple dans l’article, vous livre ses explications sur cette nouvelle forme de diplômes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fraude au CV sous les tropiques</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/fraude-au-cv-sous-les-tropiques/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/fraude-au-cv-sous-les-tropiques/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;fraude aux CV est un sujet majeur pour les entreprises lors du recrutement&lt;/strong&gt;.&#xA;Chez EveryCheck, spécialiste de la vérification de CVs avant embauche, nous constatons cela : &lt;strong&gt;1 CV sur 8&lt;/strong&gt; contient une erreur majeure.&#xA;Nous avions évoqué le sujet avec &lt;a href=&#34;https://www.journaldunet.com/management/ressources-humaines/1522985-la-fraude-au-cv-quelle-est-l-etendue-et-l-avenir-de-cette-pratique-qui-interpelle-le-monde-professionnel/&#34;&gt;le Journal Du Net&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;D’après &lt;a href=&#34;https://lexpress.mu/article/423974/faux-diplome-presley-paul-pmo-et-conseil-dadministration-embarrasses&#34;&gt;l’Express&lt;/a&gt;, à l’Île Maurice, l’entreprise Cargo Handling Corporation Limited (CHCL) a vu ces derniers jours qu’un de ses dirigeants avait eu recours à la fraude au CV.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Samantha Avril : jamais 2 sans 3</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/samantha-avril-recidiviste/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/samantha-avril-recidiviste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jusqu’où ira Samantha Avril, multi récidiviste du faux CV ?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vous souvenez-vous de &lt;strong&gt;Samantha Avril&lt;/strong&gt; ? Nous avons parlé de cette multirécidiviste qui avait dans un premier lieu exercé en tant que &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/blog/une-fausse-medecin-exerce-plusieurs-mois-avec-un-diplome-achete-sur-internet/&#34;&gt;fausse médecin&lt;/a&gt; puis &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/blog/samantha-avril-de-fausse-medecin-a-fausse-enseignante/&#34;&gt;fausse institutrice&lt;/a&gt;. Et bien &lt;strong&gt;jamais deux sans trois&lt;/strong&gt; ! Cette femme de 39 ans a récemment tenté sa chance en postulant comme &lt;strong&gt;journaliste sportive&lt;/strong&gt; au journal de Saône-et-Loire en fournissant un CV aux informations invérifiables.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ce-nest-pas-son-premier-coup-dessai&#34;&gt;Ce n’est pas son premier coup d’essai&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Elle est depuis longtemps sous le regard de la justice pour avoir usurpé &lt;strong&gt;diverses fonctions et diplômes&lt;/strong&gt;.&#xA;En 2020, elle s&amp;rsquo;est fait passer pour une &lt;strong&gt;médecin généraliste&lt;/strong&gt; à Montceau-les-Mines, bien qu&amp;rsquo;elle ne possédait aucun diplôme, ce qui lui a valu d&amp;rsquo;être &lt;strong&gt;mise en examen&lt;/strong&gt; pour « pratique illégale de la médecine, mise en danger de la vie d’autrui, blessures involontaires, faux et usage de faux » et pour « escroquerie ».&#xA;Elle avait pu exercer &lt;strong&gt;durant quatre mois&lt;/strong&gt; dans une maison de santé de Montceau Les Mines.&lt;br&gt;&#xA;Malgré ces accusations, Samantha Avril a continué ses mascarades en se faisant passer pour d&amp;rsquo;autres professionnels, allant jusqu&amp;rsquo;à &lt;strong&gt;enseigner&lt;/strong&gt; à la rentrée de Septembre 2022 dans une classe de CP sans avoir aucune qualification et ce durant une semaine de remplacement. Finalement démasquée par l’une de ses collègues, son travail s’arrêta là.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Albi : un scandale de faux diplômes éclate, la justice saisie</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/albi-scandale-faux-diplomes/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/albi-scandale-faux-diplomes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le mercredi 19 avril 2023, la presse régionale française a révélé qu&amp;rsquo;une école supérieure occitane située à Albi, dans le Tarn, était accusée de délivrer de faux bachelors à ses étudiants. Cette information a suscité l&amp;rsquo;indignation et l&amp;rsquo;inquiétude de nombreux étudiants, parents et professionnels de l&amp;rsquo;éducation.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Selon les informations communiquées par &lt;a href=&#34;https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/tarn/albi/albi-l-ecole-superieure-occitane-delivrait-de-faux-bachelor-a-ses-etudiants-la-justice-est-saisie-2756678.html&#34;&gt;les médias locaux&lt;/a&gt;, l&amp;rsquo;école supérieure occitane aurait falsifié les diplômes qu&amp;rsquo;elle délivrait à ses étudiants. Cette pratique frauduleuse aurait débuté en 2018 et concernerait près de 200 étudiants. Les faux bachelors auraient été délivrés dans des filières aussi diverses que la communication, le marketing, le design, la gestion d&amp;rsquo;entreprise ou encore l&amp;rsquo;informatique.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carton rouge pour le Président de l&#39;UEFA  ?</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/carton-rouge-president-uefa/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/carton-rouge-president-uefa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;EveryCheck, spécialiste de la vérification de cv, fait la lumière sur une actualité sportive qui fait scandale ces derniers jours :&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Selon les informations récemment relatées par &lt;a href=&#34;https://www.ladepeche.fr/2023/04/09/football-vers-un-scandale-a-luefa-le-president-aleksander-ceferin-accuse-davoir-falsifie-un-cv-pour-etre-elu-11122584.php&#34;&gt;La Dépêche&lt;/a&gt; ou encore &lt;a href=&#34;https://www.msn.com/en-us/sports/soccer/barcelona-refereeing-scandal-one-of-most-s%5B%E2%80%A6%5Dootball-says-uefa-president-aleksander-%C4%8Deferin/ar-AA19s0BI&#34;&gt;CNN&lt;/a&gt;, &lt;strong&gt;Aleksander Ceferin aurait falsifié son CV pour renforcer sa candidature à la présidence de l&amp;rsquo;UEFA.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il est accusé d’avoir abusé de la confiance des membres de l’UEFA en présentant un CV trompeur pour obtenir son élection en ajoutant de fausses informations concernant son expérience et son parcours académique. Cette affaire a provoqué une onde de choc dans le monde du football européen, remettant en question la légitimité du mandat de Ceferin en tant que président de l’UEFA. De nombreuses voix se sont élevées pour demander sa démission immédiate, tandis que d’autres appellent à une enquête approfondie sur les allégations de falsification de CV. Une enquête serait diligentée pour lever le voile sur cette affaire. En attendant, les répercussions pourraient être conséquentes, sur le plan politique et sur le plan sportif, avec des implications potentielles pour les prochains événements majeurs du football européen. L’affaire est suivie de près par la presse, les fans de football et les acteurs du monde du sport.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 600 faux diplômes d’infirmière vendus aux États-Unis</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/faux-diplome-infirmiere/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/faux-diplome-infirmiere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;EveryCheck est pionnier dans la vérification de CVs avant embauche. 12 % des CVs que nous vérifions possèdent un écart majeur avec la réalité. Dans la majorité des cas, les candidats possèdent de faux diplômes. La falsification des diplômes est un problème mondial qui a affecté particulièrement les États-Unis ces derniers jours comme le raconte le NY Times . On vous explique tout les détails&#xA;La nouvelle année annonce un nouveau départ, de nouveaux objectifs&amp;hellip; &lt;strong&gt;Pourquoi pas un changement, une amélioration dans le processus de vos recrutements ?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>George Santos, élu au congrès des Etats-Unis avec un faux CV et de nombreux mensonges !</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/george-santos-elu-au-congres-americain-avec-un-faux-cv/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/george-santos-elu-au-congres-americain-avec-un-faux-cv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Faux diplôme, faux CV, mensonges sur sa religion et son histoire familiale… Le nouveau membre du congrès des Etats-Unis d’Amérique George Santos s’est fabriqué une vie et un CV pour être élu ! Il est également soupçonné de multiples malversations financières et d’escroquerie.&#xA;Alors que les appels à la démission se multiplient outre-atlantique, retour sur les mensonges qui ont servi de base à son élection.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;quel-parcours-revendique-george-santos-&#34;&gt;Quel parcours revendique George Santos ?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Avant de remporter sa course lors des élections de mi-mandat de novembre, l&amp;rsquo;homme de 34 ans s&amp;rsquo;est présenté comme &lt;strong&gt;&amp;ldquo;l&amp;rsquo;incarnation complète du rêve américain&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; : Un enfant d&amp;rsquo;immigrés brésiliens ouvertement gay qui a atteint les échelons supérieurs de Wall Street avant d&amp;rsquo;entrer dans le monde de la politique.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Samantha Avril, de fausse médecin à fausse enseignante</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/samantha-avril-de-fausse-medecin-a-fausse-enseignante/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/samantha-avril-de-fausse-medecin-a-fausse-enseignante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nous vous avions déjà parlé de &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/recrutement/blog/une-fausse-medecin-exerce-plusieurs-mois-avec-un-diplome-achete-sur-internet/&#34;&gt;Samantha Avril,&lt;/a&gt; qui s&amp;rsquo;était faite engager comme médecin dans un cabinet de santé à Monceau-Les-Mines avec de faux diplômes, et sans qualifications. Une triste histoire puisque l&amp;rsquo;usurpatrice aura provoqué deux décès par son incompétence. La jeune femme fait à nouveau parler d&amp;rsquo;elle, cette fois pour s&amp;rsquo;être fait embaucher en tant qu&amp;rsquo;enseignante avec des documents falsifiés !&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;des-faux-diplômes-présentés-pour-devenir-enseignante-contractuelle&#34;&gt;Des faux diplômes présentés pour devenir enseignante contractuelle&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;ex-fausse médecin a réussi à se faire engager en tant qu&amp;rsquo;institutrice remplaçante dans une école primaire de Taponas, dans le Beaujolais. Elle a présenté un faux diplôme de Master délivré par l&amp;rsquo;université de Lyon. Elle sera restée en poste une petite semaine, jusqu&amp;rsquo;au 23 septembre 2022, jusqu&amp;rsquo;à ce qu&amp;rsquo;elle soit démasquée par une collègue qui avait vu son nom dans les médias pour ses affaire précédentes ! Une information révélée par &lt;a href=&#34;https://www.leprogres.fr/education/2022/09/28/samantha-avril-usurpatrice-en-serie-devenue-institutrice-sans-qualifications&#34;&gt;Le Progrès&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Doctolib : deux faux médecins parviennent à s&#39;inscrire et exercer</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/doctolib-faux-medecins-parviennent-a-s-inscrire-et-exercer/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/doctolib-faux-medecins-parviennent-a-s-inscrire-et-exercer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Deux faux médecins sont parvenus à s&amp;rsquo;inscrire sur Doctolib et exercer quelques semaines avant d&amp;rsquo;être démasqués. Les deux usurpateurs ne sont restés en fonction que quelques jours, heureusement. Cependant, cet événement sonne comme un rappel : il existe des individus toujours prêts à pratiquer la médecine sans en avoir les compétences.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;la-téléconsultation-doctolib-révèle-les-faux-médecins&#34;&gt;La téléconsultation Doctolib révèle les faux médecins&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est &lt;strong&gt;une mère de famille de l’Hérault qui a permis d’identifier les imposteurs&lt;/strong&gt; alors qu’elle cherchait un renouvellement d’ordonnance pour ses enfants atteints de troubles de l’attention avec hyperactivité.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elle enseigne 15 ans au lycée grâce à des faux diplômes</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/faux-diplomes-elle-enseigne-15-ans-avec-un-faux-document/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/faux-diplomes-elle-enseigne-15-ans-avec-un-faux-document/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Une enseignante a réussi à exercer dans des lycées privés d&amp;rsquo;Aix-en-Provence pendant 15 ans sur la base de &lt;strong&gt;faux diplômes&lt;/strong&gt;. C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;université d&amp;rsquo;Avignon, dont elle avait imité les certificats, qui a sonné l&amp;rsquo;alerte. Une affaire qui est révélée alors que l&amp;rsquo;enseignement public va avoir massivement recours à des enseignants contractuels pour la rentrée 2022.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;fausses-maîtrises-dhistoire-et-de-lettres-modernes&#34;&gt;Fausses maîtrises d&amp;rsquo;histoire et de lettres modernes&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Afin de se faire embaucher dans &lt;strong&gt;différents lycées d&amp;rsquo;Aix-en-provence&lt;/strong&gt;, elle n&amp;rsquo;avait pas hésité à produire des diplômes contrefaits. Il s&amp;rsquo;agissait de fausses maitrises d&amp;rsquo;histoire et de lettres modernes. La première utilisation de ces documents afin de décrocher en poste en lycée remontant à 2003.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deux trafiquants de faux diplômes arrêtés coup sur coup !</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/deux-trafiquants-de-faux-diplomes-arretes-coup-sur-coup/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/deux-trafiquants-de-faux-diplomes-arretes-coup-sur-coup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;ça bouge sur le front de la lutte contre les faux diplômes ! En quelques jours ce sont deux faussaires qui ont été mis hors d&amp;rsquo;état de nuire. Une excellente nouvelle quand on sait que le secteur médical / paramédical est particulièrement touché par le fléau des faux documents universitaires.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;il-fabriquait-des-faux-diplômesdepuis-sa-cellule-en-prison&#34;&gt;&lt;strong&gt;Il fabriquait des faux diplômes…depuis sa cellule en prison&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tout d&amp;rsquo;abord, un fabricant qui officiait depuis la prison d’Eysses (Lot-et-Garonne) où il purgeait se peine a été repéré et empêché de sévir ! Son trafic lui avait permis d&amp;rsquo;amasser plusieurs milliers d&amp;rsquo;euros et de produire des dizaines de faux diplômes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>L’expert judiciaire avait exercé 10 ans sur la base d’un faux diplôme</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/lexpert-judiciaire-avait-exerce-10-ans-sur-la-base-dun-faux-diplome/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/lexpert-judiciaire-avait-exerce-10-ans-sur-la-base-dun-faux-diplome/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Encore une histoire de falsification de diplôme à peine croyable : Un homme de 54 ans a réussi à se faire passer pour un expert judiciaire alors qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;était en réalité pas titulaire du diplôme requis pour exercer ce métier. C’est une lettre anonyme envoyée au tribunal de Lyon qui a révélé ce mensonge au grand jour. L’histoire a été rapportée par&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://www.leprogres.fr/faits-divers-justice/2022/01/14/il-produit-un-faux-diplome-pour-devenir-expert-judiciaire?fr=operanews&#34;&gt;&lt;em&gt;Le Progrès de Lyon&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;L’homme a donc été poursuivi le 11 janvier dernier, devant le tribunal judiciaire de Villefranche-sur-Saône où il a été accusé d’usurpation du diplôme d’ingénieur de l’Institut National des Sciences Appliquées et, de falsification d’un document pour devenir expert judiciaire et d’usage de faux. Ce dernier a reconnu les faits dès le début de l’enquête.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Annalena Baerbock : l&#39;affaire du CV mensonger de la candidate à la chancellerie</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/allemagne-le-cv-mensonger-dune-des-candidates-favorites-pour-la-chancellerie/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/allemagne-le-cv-mensonger-dune-des-candidates-favorites-pour-la-chancellerie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Annalena Baerbock&lt;/strong&gt; est très bien placée dans le sondages pour succéder à &lt;strong&gt;Angela Merkel&lt;/strong&gt; en tant que chancelière de l&amp;rsquo;Allemagne. Le parti des verts égale celui de l&amp;rsquo;actuel gouvernement. Problème : des journalistes se sont penchés sur les différents CV publiés par la candidate, et de nombreux mensonges y ont été décelés. L&amp;rsquo;affaire a été relayée en France par &lt;a href=&#34;https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/desintox-allemagne-le-cv-mensonger-de-laspirante-chanceliere-annalena-baerbock_4664451.html&#34;&gt;France TV info et Arte&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;annalena-baerbock-et-son-faux-cv--un-cas-classique-de-faux-diplôme&#34;&gt;Annalena Baerbock et son faux CV : un cas classique de faux diplôme&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Exagérer ou mentir sur son CV est une pratique courante, nous ne le savons que trop bien ! Bien sûr un arrangement cosmétique avec la réalité peut-être accepté par un employeur si le mensonge n&amp;rsquo;est pas trop grave. Mais quand il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une candidate aux plus hautes fonctions de l&amp;rsquo;état, la falsification devient problématique.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quand Alessandra Sublet avoue avoir menti sur son CV</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/quand-alessandra-sublet-avoue-avoir-menti-sur-son-cv/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/quand-alessandra-sublet-avoue-avoir-menti-sur-son-cv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;La célèbre présentatrice de télévision Alessandra Sublet a avoué avoir menti sur son CV pour décrocher un emploi estival de monitrice de voile, il y a bien Longtemps. Une anecdote amusante racontée au cours d&amp;rsquo;une interview pleine de bonne humeur sur Europe 1. Si l&amp;rsquo;histoire peut prêter à sourire, elle est intéressante car tout à fait révélatrice de la tentation du mensonge sur un CV.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;un-faux-diplôme-de-monitrice-de-voile&#34;&gt;Un faux diplôme de monitrice de voile&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans une interview diffusée sur Europe 1 et relayée dans &lt;a href=&#34;https://www.programme-tv.net/news/tv/276822-alessandra-sublet-elle-sexplique-a-propos-dun-mensonge-sur-son-cv-video/&#34;&gt;Télé 7 jours&lt;/a&gt;, Alessandra Sublet, raconte en plaisantant avoir menti sur son CV afin d’obtenir un job d’été. Une erreur de jeunesse qui l&amp;rsquo;a conduite à prétendre être monitrice de voile diplômée.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les confessions d&#39;un fabricant de faux diplômes</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/les-confessions-dun-fabriquant-de-faux-diplomes/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/les-confessions-dun-fabriquant-de-faux-diplomes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Les faux diplôme sont partout, on le dit souvent. Mais ce n&amp;rsquo;est pas tous les jours que l&amp;rsquo;on peut échanger directement avec un faussaire !&lt;br&gt;&#xA;C&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;a pu faire William Minh Hào Nguyen pour &lt;a href=&#34;https://www.vice.com/fr/article/bvxe43/je-fais-des-faux-diplomes&#34;&gt;Vice.com&lt;/a&gt;, avec à la clef des enseignements intéressants pour les employeurs qui cherchent à éviter d&amp;rsquo;embaucher quelqu&amp;rsquo;un avec un faux diplôme&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;200-le-faux-brevet-des-collèges&#34;&gt;200€ le faux brevet des collèges&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Chris&amp;rdquo;, comme il est nommé dans l&amp;rsquo;article expose ses tarifs, plutôt abordables : «&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Pour le brevet, c’était 200 euros et pour le Master 2 de Nanterre c’était 1700 euros&lt;/em&gt;».&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un faux avocat percé à jour en pleine audience !</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/un-faux-avocat-perce-a-jour-en-pleine-audience/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/un-faux-avocat-perce-a-jour-en-pleine-audience/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Encore une histoire d’usurpation tout juste croyable : Un homme de 35 ans est parvenu à se faire passer pour un avocat au tribunal, jusqu’à ce que son incapacité à assurer sa fonction supposée ne révèle la supercherie.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Au-delà de l’anecdote, cette drôle d’affaire permet d’évoquer l’impérieuse nécessité de contrôler les diplômes et CV dans les professions juridiques.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;L’affaire a été révélée par &lt;a href=&#34;https://www.lamontagne.fr/cusset-03300/actualites/venu-de-limoges-pour-plaider-a-cusset-allier-un-avocat-suspecte-d-etre-un-usurpateur-place-en-garde-a-vue_13906023/#refresh%20&#34;&gt;&lt;strong&gt;La Montagne&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#34;https://www.francebleu.fr/infos/faits-divers-justice/un-faux-avocat-venant-de-limoges-demasque-en-pleine-audience-dans-l-allier-1611313600&#34;&gt;&lt;strong&gt;France Bleu&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Nous sommes le jeudi 21 janvier 2021 au tribunal de Cusset, dans l’Allier. Après avoir pris des selfies avec ses clients - une pratique plutôt incongrue pour un avocat - Sébastien Buisson se présente à l’audience où il espérait plaider en tant qu’avocat, malgré sa méconnaissance totale du métier.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tesla : La méthode plutôt étonnante de Elon Musk pour débusquer les faux CV</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/tesla-la-methode-plutot-etonnante-de-elon-musk-pour-debusquer-les-faux-cv/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/tesla-la-methode-plutot-etonnante-de-elon-musk-pour-debusquer-les-faux-cv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Elon Musk est un entrepreneur de génie et accessoirement l&amp;rsquo;un des hommes les plus riches du monde. Mais est-il un expert du contrôle de références? Au cours d&amp;rsquo;une conférence, il a révélé sa méthode pour détecter les faux C.V. chez les candidats qui postulent chez Tesla.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Le moins que l&amp;rsquo;on puisse dire, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;elle est surprenante. En tant que spécialistes du background check, ce n&amp;rsquo;est pas exactement une façon de faire que nous pratiquons.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La fausse médecin réalisait des tests PCR truqués</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/la-fausse-medecin-realisait-des-tests-covid-truques/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/la-fausse-medecin-realisait-des-tests-covid-truques/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Profitant de l’inquiétude générale qui a frappé le pays lors des premières semaines de la pandémie, une fausse médecin a tiré parti de la situation pour soutirer 70€ à plusieurs personnes inquiètes en échange d’un test COVID factice.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;fausse-médecin-matériel-volé&#34;&gt;Fausse médecin, matériel volé&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Elle a adopté un faux nom et s’est inventée un personnage de médecin sur les réseaux sociaux. Forte de ces artifices, Ilutsen B., 31 ans, n’hésitait pas à proposer de réaliser des tests COVID à domicile, équipée d’une machine de détection du diabète – volée par ailleurs.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Une fausse médecin exerce plusieurs mois avec un diplôme acheté sur internet</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/une-fausse-medecin-exerce-plusieurs-mois-avec-un-diplome-achete-sur-internet/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/une-fausse-medecin-exerce-plusieurs-mois-avec-un-diplome-achete-sur-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Samantha Avril avait pu s’établir comme médecin généraliste grâce à un faux diplôme. Elle sera mise en examen après avoir exercé durant quatre mois dans un centre de santé de Montceau-les-Mines (Saône-et-Loire), avec des conséquences tragiques. Malheureusement les cas de professionnels de la santé faisant usage de faux diplômes surgissent régulièrement.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;elle-utilise-un-faux-diplôme-pour-tromper-lordre-des-médecins&#34;&gt;Elle utilise un faux diplôme pour tromper l’ordre des médecins&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;La jeune femme avait profité du premier confinement pour se faire inscrire à l’ordre des médecins. En raison du contexte particulier que connaissait la France en mars 2020, elle se doutait qu’il serait difficile, voire impossible aux membres de l’ordre des médecins de s’apercevoir du caractère frauduleux des pièces qu’elle avait soumis à leur intention.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le député Mickaël Nogal accusé d&#39;avoir arrangé son CV</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/depute-mickael-nogal-menti-cv/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/depute-mickael-nogal-menti-cv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;information a été révélée par &lt;a href=&#34;https://france3-regions.blog.francetvinfo.fr/midi-pyrenees-politiques-france3/2017/10/20/comment-le-depute-en-marche-michael-nogal-a-gonfle-son-cv.html&#34;&gt;France Info&lt;/a&gt;. Le député La République en Marche (LREM), Mickaël Nogal aurait quelque peu arrangé son CV. En cause ? Son ancien poste de cadre dans une multinationale&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;une-information-révélée-par-sa-déclaration-de-revenus-&#34;&gt;Une information révélée par sa déclaration de revenus &amp;hellip;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans le cadre de la déclaration de revenus de Haute Autorité de Transparence de la Vie Publique, M. Mickaël Nogal a, comme tout député, déclaré ses revenus - et notamment ses salaires chez Orangina Suntory France. Il y a exerçait la fonction de &amp;ldquo;responsable des relations Institutionnelles&amp;rdquo; (&amp;ldquo;lobbyiste&amp;rdquo; selon ses dires) - si on fait confiance à son LinkedIn. Cependant, son salaire - 2903 euros net- ne semble en aucun cas correspondre à la rémunération d&amp;rsquo;un cadre dirigeant dans une grande multinationale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les faux diplômes, un phénomène grandissant et accessible</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/les-faux-diplomes-sont-partout/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/les-faux-diplomes-sont-partout/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il est clair que nous n’avons pas tous le même rapport avec les études, certains vont passer de longues années sur les bancs de la faculté, quand d’autres vont choisir d’y échapper afin d’entrer dans la vie active plus rapidement.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un astronome devra par exemple étudier &lt;strong&gt;11 ans après le bac, un dentiste 6 ans, et un instituteur 5 ans&lt;/strong&gt; et ce afin d’obtenir le droit de pratiquer le métier souhaité.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cas de mensonges concrets autour d&#39;un diplôme</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/falsification-de-diplome/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/falsification-de-diplome/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En France, les entreprises assistent depuis quelques années à une véritable explosion de CV trompeurs. Âge, loisirs, expériences, tout y passe. L&amp;rsquo;invention et la falsification de diplôme restent les plus courantes. Depuis la popularisation de ce phénomène, de nombreux cas ont d&amp;rsquo;ailleurs été mis à jour dans la presse comme sur les sites d&amp;rsquo;information.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;la-falsification-de-diplôme-pour-arriver-à-ses-fins&#34;&gt;La falsification de diplôme pour arriver à ses fins&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Falsifier un diplôme&lt;/strong&gt; ou s&amp;rsquo;en inventer est une pratique devenue « normale » dans les CV. Face à la crise économique et l&amp;rsquo;insuffisance des offres d&amp;rsquo;emplois, les candidats sont prêts à tout pour capter l&amp;rsquo;attention des recruteurs, pour se faire embaucher et pour améliorer leur condition de vie. Pour se démarquer, les fraudeurs trouvent aussi d’autres parades, notamment en enjolivant leur CV. Plusieurs cas ont d&amp;rsquo;ailleurs déjà été découverts après vérification.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exemple de personnes connues ayant menti sur leurs diplômes</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/mensonges-de-personnalites-politiques/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/mensonges-de-personnalites-politiques/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans les CV, la falsification et l&amp;rsquo;invention de diplômes prennent une telle ampleur que le phénomène semble totalement incontrôlable. Des particuliers aux stars, en passant par les personnages politiques, désormais, tous les profils de demandeurs d’emplois sont concernés. Depuis quelques années, plusieurs mensonges de personnalités politiques ont été révélés. Ils ont bien évidemment fait le tour de la presse.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;quand-les-personnes-politiques-de-renom-mentent&#34;&gt;Quand les personnes politiques, de renom, mentent&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les mensonges autour des CV de particuliers sont courants, mais pas que. Depuis quelques années, les mensonges de personnalités politiques font assez souvent scandale et animent des débats.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>LE TCHAD ET LE BURKINA FASO CHASSENT LES FAUX DIPLÔMES</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-tchad-et-le-burkina-faso-chassent-les-faux-diplomes/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-tchad-et-le-burkina-faso-chassent-les-faux-diplomes/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://afrique.latribune.fr/afrique-centrale/tchad/2019-03-28/le-tchad-lance-la-chasse-aux-faux-diplomes-2-000-fonctionnaires-epingles-812333.html&#34;&gt;Source&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Faits rapportés par La Tribune Afrique le 28 Mars 2019&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;une-politique&#34;&gt;&lt;strong&gt;Une politique &amp;ldquo;d&amp;rsquo;assainissement&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le gouvernement tchadien a statué sur une politique &amp;ldquo;d&amp;rsquo;assainissement&amp;rdquo; de la fonction publique, en commençant par un contrôle des diplômes de tous ses fonctionnaires.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Face à la recrudescence des mensonges et à la facilité d&amp;rsquo;obtention d&amp;rsquo;un faux diplôme (à l&amp;rsquo;achat pour 300€ en moyenne), le ministère tchadien de la Fonction Publique a mené une enquête en interne afin de débusquer les menteurs. Sur le même exemple, le 12 avril dernier, le Burkina Faso prévoit de lancer une chasse aux faux-diplômes dès mai 2019.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Une fausse aide-soignante condamnée en IDF</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/une-fausse-aide-soignante-condamnee-en-idf/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/une-fausse-aide-soignante-condamnee-en-idf/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.leparisien.fr/seine-et-marne-77/ile-de-france-la-fausse-aide-soignante-qui-volait-dans-les-ehpad-condamnee-08-04-2019-8049219.php&#34;&gt;Source&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Faits rapportés par Le Parisien le 08 avril 2019&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;300-le-faux-diplôme-pour-15-000-de-préjudice&#34;&gt;&lt;strong&gt;300€ le faux diplôme pour 15 000€ de préjudice&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Âgée de 35 ans, cette mère de famille a décidé d&amp;rsquo;acheter un faux diplôme d&amp;rsquo;aide-soignante sur Internet. Comme le rapporte &lt;a href=&#34;https://www.leparisien.fr/seine-et-marne-77/ile-de-france-la-fausse-aide-soignante-qui-volait-dans-les-ehpad-condamnee-08-04-2019-8049219.php&#34;&gt;Le Parisien&lt;/a&gt;, ses motivations laissent peu de place à l&amp;rsquo;imagination quand on sait qu&amp;rsquo;elle a déjà fait l&amp;rsquo;objet de plusieurs condamnations : escroquerie, abus de confiance, vol et contrefaçons, usage de faux, dont un faux diplôme…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>LES FAUX DIPLÔMES : UN PHÉNOMÈNE MONDIAL</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/les-faux-diplomes-un-phenomene-mondial/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/les-faux-diplomes-un-phenomene-mondial/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;pakistan--plus-de-140-millions-de-dollars-de-faux-diplômes-vendus&#34;&gt;&lt;strong&gt;Pakistan : Plus de 140 millions de dollars de faux diplômes vendus.&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;D’après NDTV.com, une société de médias télévisée indienne, un manager d’une entreprise Pakistanaise s’est fait arrêter après avoir vendu pour &lt;strong&gt;plus de 140 millions de dollars de faux diplômes.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;L’homme a été condamné à &lt;strong&gt;20 ans de prison ferme.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;maroc--faux-ministres-et-chantage-pour-faux-diplôme&#34;&gt;&lt;strong&gt;Maroc : Faux ministres et chantage pour faux diplôme.&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le site Bladi.net (forum d’information marocain), nous informe que plusieurs ministres, au Maroc, sont accusés d’avoir utilisé de &lt;strong&gt;faux diplômes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un faux pilote démasqué après plus de 20 ans dans les airs</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/un-faux-pilote-demasque-apres-plus-de-20-ans-dans-les-airs-everycheck/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/un-faux-pilote-demasque-apres-plus-de-20-ans-dans-les-airs-everycheck/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.leparisien.fr/faits-divers/il-a-pilote-pendant-20-ans-des-avions-de-ligne-sans-le-diplome-requis-01-03-2019-8023179.php&#34;&gt;Le Parisien&lt;/a&gt; nous apprend qu’un homme, dont l’identité n’a pas été révélée, travaillait pour la &lt;strong&gt;South African Airways&lt;/strong&gt; depuis 1994 avec une simple licence commerciale…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C’est en novembre dernier, sur un vol en provenance d’Afrique du sud vers l’Allemagne que l’Airbus A340-600, piloté par l’imposteur, connait des turbulences. L’homme est alors contraint d’effectuer une manœuvre de redressement.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;À l’arrivée, des enquêteurs en charge d’évaluer les procédures de sécurité se saisissent du dossier… et découvrent que le faux pilote ne dispose que d’une simple licence commerciale (CLP). Rien à voir avec la licence &lt;strong&gt;ATPL&lt;/strong&gt; qui est la qualification la plus élevée pour les pilotes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un faux médecin arrêté en Russie</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/un-faux-medecin-arrete-en-russie/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/un-faux-medecin-arrete-en-russie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les cas de faux médecins ne sont pas rares&amp;hellip; Il y a quelques mois on découvrait qu&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/blog/faux-medecin-interpelle-apres-15-jours-de-travail-a-lhopital/&#34;&gt;un homme se faisait passer pour un médecin&lt;/a&gt; dans les couloirs d&amp;rsquo;un hôpital à Bordeaux, et il y a quelques semaines c&amp;rsquo;était autour d&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/blog/un-faux-chirurgien-plastique-demasque-en-roumanie/&#34;&gt;un faux chirurgien plastique&lt;/a&gt; d&amp;rsquo;être arrêté en Roumanie après plusieurs opérations&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mais là, &lt;a href=&#34;https://www.20minutes.fr/faits_divers/2441647-20190201-russie-interne-avoir-demembre-camarade-bu-sang-faisait-passer-medecin&#34;&gt;20 minutes&lt;/a&gt; nous apprend une nouvelle surprenante  !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un homme de 36 ans est accusé de s’être servi, en novembre dernier, d’un &lt;strong&gt;faux diplôme&lt;/strong&gt; pour exercer la fonction de médecin dans un hôpital de Tchéliabinsk, en Russie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un faux chirurgien plastique démasqué en Roumanie</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/un-faux-chirurgien-plastique-demasque-en-roumanie/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/un-faux-chirurgien-plastique-demasque-en-roumanie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Une enquête publiée par l&amp;rsquo; &lt;a href=&#34;https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20190207.OBS9860/sous-un-faux-nom-il-exerce-la-chirurgie-esthetique-alors-qu-il-n-a-jamais-etudie-la-medecine.html&#34;&gt;OBS&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.libertatea.ro/lifestyle/ministerul-sanatatii-dat-aviz-escrocului-italian-matteo-politi-care-ajuns-sa-opereze-de-zeci-de-ori-romania-chiar-si-la-spitalul-privat-monza-fara-studii-de-medicina-fost-depistat-2535902&#34;&gt;&lt;/a&gt; nous révèle que Matteo Politi, s’est fait passer pour &lt;strong&gt;un chirurgien plasticien de renommée mondiale,&lt;/strong&gt; alors qu’il ne possède aucun diplôme.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Selon son CV il prétend avoir étudié à la faculté de médecine de &lt;em&gt;l&amp;rsquo;Université Johns Hopkins aux États-Unis&lt;/em&gt; et exercé à l&amp;rsquo;hôpital &lt;em&gt;UPMC Presbyterian Shadyside&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;À l’aide de faux documents &lt;strong&gt;il s’est fait passer pour un médecin et a travaillé dans plusieurs hôpitaux.&lt;/strong&gt; Il a été jusqu’à donner des conférences de chirurgie plastique !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Une fausse aide-soignante condamnée à plus de 10 mois de prison.</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/une-fausse-aide-soignante-condamnee-a-plus-de-10-mois-de-prison/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/une-fausse-aide-soignante-condamnee-a-plus-de-10-mois-de-prison/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le journal régional, &lt;a href=&#34;https://www.leprogres.fr/loire-42-edition-roanne-roannais/2019/01/16/un-an-de-prison-pour-avoir-tente-de-se-faire-embaucher-a-l-ehpad-de-montagny-avec-un-faux-diplome&#34;&gt;Le Progrès&lt;/a&gt;, nous révèle une nouvelle surprenante : En juillet dernier la direction d’une maison de retraite près de Lyon qui souhaitait embaucher une nouvelle aide-soignante a failli recruter une candidate en &lt;strong&gt;possession d’un faux diplôme&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pour chaque recrutement d’agent public, les EHPAD (Établissement d’Hébergement pour Personnes Âgées Dépendantes), ont le devoir de &lt;strong&gt;vérifier les diplômes et de s’assurer que le casier judiciaire est vierge.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mauvaise surprise pour cette maison de retraite, la candidate avait un casier judiciaire non vierge (fraude bancaire) et &lt;strong&gt;le diplôme d’aide-soignante s’est révélé être un faux&lt;/strong&gt; ! L’accusée a nié les faits.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>RDC : Le nouveau président de la RDC titulaire d’un faux diplôme</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-nouveau-president-de-la-rdc-titulaire-dun-faux-diplome/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-nouveau-president-de-la-rdc-titulaire-dun-faux-diplome/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le quotidien Belge, &lt;a href=&#34;https://www.lalibre.be/actu/international/diplome-de-felix-tshisekedi-la-belgique-a-confirme-le-faux-a-la-rdc-5c421566d8ad5878f01d4a44&#34;&gt;Lalibre&lt;/a&gt;, revèle ce week-end, une nouvelle assez embarrassante pour le vainqueur des élections présidentielles congolaise, &lt;strong&gt;Félix Tshisekedi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En effet, le candidat aurait utilisé &lt;strong&gt;une fausse attestation de licence en communication et marketing,&lt;/strong&gt; obtenu en Belgique, à &lt;strong&gt;l’Institut des carrières commerciales (ICC),&lt;/strong&gt; lors de son dépôt de candidature auprès de la commission électorale.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;L’établissement mentionné a affirmé que &lt;strong&gt;M. Tshisekedi était bien inscrit mais n’a jamais validé ses examens&lt;/strong&gt;, d’autant que &lt;strong&gt;l’école ne propose pas cette formation.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>UN FAUX MÉDECIN INTERPELLÉ … APRÈS 15 JOURS DE TRAVAIL À L’HÔPITAL</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/faux-medecin-interpelle-apres-15-jours-de-travail-a-lhopital/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/faux-medecin-interpelle-apres-15-jours-de-travail-a-lhopital/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un journaliste de &lt;a href=&#34;https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/gironde/bordeaux/bordeaux-faux-medecin-interpelle-apres-15-jours-passes-couloirs-du-chu-pellegrin-1556070.html&#34;&gt;France 3&lt;/a&gt; rapporte l&amp;rsquo;histoire incroyable d&amp;rsquo;un &lt;strong&gt;faux médecin&lt;/strong&gt;, en effet un homme âgé d’une cinquantaine d’années a été interpellé par la police pour s’être fait passer pour un médecin dans plusieurs services du &lt;strong&gt;CHU de Bordeaux&lt;/strong&gt; après avoir « pratiqué » pendant &lt;strong&gt;deux semaines !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cet épisode représente un risque sanitaire pour les patients de cet hôpital qui aurait pu avoir des conséquences très importantes !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En effet, cet homme, simplement habillé d&amp;rsquo;une blouse blanche et d’un stéthoscope &lt;strong&gt;volés&lt;/strong&gt;, s’est présenté comme médecin dans les couloirs de l’hôpital Pellegrin de Bordeaux. &lt;strong&gt;Sans être embauché&lt;/strong&gt; par aucun service de l’établissement, il affirmait à ses « collègues » être transfuge d’un autre service - ces derniers n’ont pas imaginé la supercherie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un faux diplômé interpellé à rennes</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/faux-diplome-interpelle-a-rennes/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/faux-diplome-interpelle-a-rennes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Selon &lt;a href=&#34;https://www.ouest-france.fr/bretagne/rennes-35000/rennes-victime-ou-escroc-il-est-relaxe-pour-le-faux-diplome-6009758&#34;&gt;Ouest France&lt;/a&gt;, un homme de 31 ans est poursuivi pour &lt;strong&gt;usurpation de diplôme&lt;/strong&gt; au tribunal de Rennes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Après avoir fait une demande de carte professionnelle d’agent de sécurité, la délégation territoriale de l’Ouest a signalé au parquet de Rennes que son diplôme était un &lt;strong&gt;faux&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fait surprenant, l’accusé affirme avoir payé l’école &lt;strong&gt;600€&lt;/strong&gt; pour s&amp;rsquo;inscrire à des examens de superviseur d&amp;rsquo;hygiène, sécurité et environnement, et a finalement reçu directement le diplôme &lt;strong&gt;par courriel!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Une fausse élue LREM démasquée sur Twitter</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/une-fausse-elue-lrem-demasquee/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/une-fausse-elue-lrem-demasquee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Agnès  Cerighelli supposée élue de la République En Marche est vivement critiquée depuis dimanche 2 septembre. Le CV de cette adhérente LREM a été démasqué par Maxime Haes qui lutte contre les « FakeNews » &lt;a href=&#34;https://twitter.com/maximehaes&#34;&gt;sur twitter&lt;/a&gt;. Cet internaute a décidé de s’intéresser au cv bien rempli de cette fausse élue LREM.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;des-titres-prestigieux&#34;&gt;Des titres prestigieux…&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Présidente du Réseau Féminin iaeaufeminin.fr,  porte parole du  CNFF et élue LREM au conseil municipal de Saint-Germain-en-Laye, dans les Yvelines, voilà les différents postes que Agnès Cerighelli dit avoir occupé.D’après une enquête de l’internaute, l’IAE aurait été révoqué de ses fonctions de présidente de l’Association des Femmes Diplômées en juillet 2013. Elle aurait été remerciée suite à &lt;em&gt;&amp;quot;&lt;em&gt;&lt;em&gt;des&lt;/em&gt; &lt;em&gt;pratiques&lt;/em&gt; &lt;em&gt;contraires&lt;/em&gt; &lt;em&gt;aux&lt;/em&gt; &lt;em&gt;statuts&lt;/em&gt; &lt;em&gt;et&lt;/em&gt; &lt;em&gt;principes&lt;/em&gt;&lt;/em&gt;&amp;quot;&lt;/em&gt; de l&amp;rsquo;association.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un Zoo égyptien soupçonné d’avoir peint un âne afin qu’il ressemble à un zèbre.</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/zoo-egyptien-soupconne-davoir-peint-ane-afin-quil-ressemble-a-zebre/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/zoo-egyptien-soupconne-davoir-peint-ane-afin-quil-ressemble-a-zebre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le nouveau zoo installé dans le jardin municipal du Caire a-t-il vraiment grimé un âne pour le transformer en zèbre ?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un jeune étudiant égyptien qui profitait d’une après-midi de libre pour visiter le nouveau Zoo installé dans la capitale égyptienne, pense avoir découvert une terrible supercherie. Mahmoud A. Sarhani en se promenant dans le fameux zoo est tombé sur ce qui lui paraissait être un zèbre. En s’approchant de plus près l’étudiant a observé que l’animal semblait être peint et que cette peinture commençait à couler.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coupe du Monde 2018 : Les plus grandes impostures dans le monde du ballon rond</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/coupe-du-monde-plus-grandes-impostures-dans-le-monde-du-foot/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/coupe-du-monde-plus-grandes-impostures-dans-le-monde-du-foot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alors que le coup d’envoi de la Coupe du Monde 2018 vient d’être donné, les footballeurs professionnels sont plus que jamais sous le feu des projecteurs. Réelles sources d’admiration pour des millions d’aficionados, certains n’hésitent pourtant pas à s’arranger avec la réalité afin d’embrasser une carrière footballistique ou du moins, faire croire qu’ils y sont parvenus…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du célèbre Chef Gordon Ramsey au plus récent Barkley-miguel Panzo, EveryCheck, startup spécialisée dans la vérification de références avant embauche, s’est amusé à recenser les potentiels plus grands imposteurs du monde du Football.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>SAMSONITE : LE PDG du leader mondial de la bagagerie décide de démissionner après des accusations de faux diplômes.</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/samsonite-pdg-demissionner-faux-diplomes/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/samsonite-pdg-demissionner-faux-diplomes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le PDG de Samsonite depuis 2014 vient de démissionner.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quelques jours après la remise en cause de la véracité de son doctorat en Business et Administration à l’Université de Cinncinati par le fond activiste Blue Orca, Ramesh Tainwala (59 ans) a pris la décision de donner sa démission. Le conseil d’administration après vérification des faits relatés a accepté la démission de Ramesh Tainwala. Cette décision est dans le « meilleur intérêt » de la compagnie selon le conseil.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Il édite un faux CV sur Wikipédia et devient joueur de football en Lituanie.</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/edite-faux-cv-wikipedia-devient-joueur-de-football-lituanie/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/edite-faux-cv-wikipedia-devient-joueur-de-football-lituanie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L’année 2018 semble être celle des CV « améliorés » et des faux diplômes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le FK Panevezys, un club de D2 Lituanien, est tombé dans le piège d’un vrai-faux footballeur français. Barkley Miguel-Panzo a fait polémique sur le Web suite à son transfert au FK Panevezys grâce à une page Wikipédia élogieuse.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le club se serait laissé séduire par cette page internet (&lt;em&gt;voir photo&lt;/em&gt;) qui dépeint un parcours footballistique plutôt impressionnant et aurait décidé de faire transférer Barkley Panzo dans leur équipe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Italie : Giuseppe Conte ternie par une affaire de CV truqué…</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/giuseppe-conte-affaire-de-cv-truque/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/giuseppe-conte-affaire-de-cv-truque/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alors qu’une affaire de faux diplômes et de CV mensongers venait remuer la vie politique en Espagne il y a quelques semaines (&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/faux-diplomes-et-cv-mensongers-elus/&#34;&gt;Voir notre article&lt;/a&gt;), une nouvelle affaire liée à des CV enjolivés secoue aujourd’hui l’Italie. Giuseppe Conte vient d’être élu premier ministre en Italie, il était jusqu’alors inconnu du public. La presse s’est donc empressé d’analyser les antécédents scolaires et expériences professionnelles de celui qui va désormais diriger le pays.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Espagne : Faux diplômes et CV mensongers chez les élus</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/faux-diplomes-et-cv-mensongers-elus/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/faux-diplomes-et-cv-mensongers-elus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cristina Cifuentes, la présidente de la communauté de Madrid depuis 2015 est mise à mal par une affaire de faux diplômes. En effet, le journal &lt;a href=&#34;https://www.liberation.fr/planete/2018/04/17/en-espagne-un-diplome-en-toc-altere-l-image-d-ethique-d-une-elue-de-droite_1644062&#34;&gt;Libération&lt;/a&gt; rapporte que la présidente conservatrice n’a jamais été diplômée d’un Master en droit public comme elle s’en prévalait, cette révélation plonge son parti dans la tourmente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2&gt;&lt;img src=&#34;https://www.everycheck.com/assets/img/blog/everycheck-multi-verification-home.png&#34; alt=&#34;&#34;  class=&#34;mw-100&#34;/&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;mensonges-sur-le-cv-ou-diplômes-obtenus-dans-des-conditions-douteuses&#34;&gt;&lt;strong&gt;Mensonges sur le CV ou diplômes obtenus dans des conditions douteuses…&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;L’enquête des journalistes révèle qu’elle ne s’est jamais rendue aux cours, ni aux examens et de ce fait jamais rendu son mémoire de fin d’étude indispensable à la validation de son diplôme.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Faire appel à une voyante pour ses recrutements; ou faire confiance à EveryCheck</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/voyante-recrutement-everycheck/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/voyante-recrutement-everycheck/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Faire appel à une voyante pour recruter son futur collaborateur &amp;hellip; Si l&amp;rsquo;idée peut faire sourire, elle séduit en réalité de nombreuses entreprises comme le révèle &lt;a href=&#34;https://www.leparisien.fr/societe/recrutement-quand-des-voyantes-epluchent-vos-cv-10-02-2018-7552290.php&#34;&gt;le Parisien&lt;/a&gt; samedi dernier. Mais comment s&amp;rsquo;assurer de la fiabilité des candidats recrutés ?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;la-voyante-nous-aide-à-faire-les-bons-choix&#34;&gt;&amp;ldquo;La voyante nous aide à faire les bons choix&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Des chefs d&amp;rsquo;entreprise viennent me voir avec une photo ou un nom pour me demander ce que je ressens chez cette personne&amp;rdquo;&lt;/em&gt; révèle une voyante dans le Parisien. Ces recruteurs s&amp;rsquo;interrogent sur différents sujets : &lt;strong&gt;Peut-on faire confiance à cette personne ? Parviendra-t-elle à s&amp;rsquo;intégrer à l&amp;rsquo;entreprise ? Quels risques est ce que je prends en embauchant cette personne ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un faux médecin démasqué</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/faux-medecin-demasque/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/faux-medecin-demasque/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aux urgences de Chartres, un &lt;strong&gt;faux médecin&lt;/strong&gt; a été démasqué : médecin-urgentiste, il était en réalité titulaire d&amp;rsquo;un CAP d&amp;rsquo;électro-mécanicien et avait usurpé l&amp;rsquo;identité d&amp;rsquo;un homonyme pour avoir le poste.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;jai-toujours-rêvé-dêtre-médecin&#34;&gt;&amp;ldquo;J&amp;rsquo;ai toujours rêvé d&amp;rsquo;être médecin&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frédéric Philippe avait toujours rêvé d&amp;rsquo;être médecin. Sans domicile fixe, il est parvenu à être embauché comme Chef de Service. &lt;strong&gt;Il a ainsi profité de l&amp;rsquo;existence d&amp;rsquo;un homonyme,&lt;/strong&gt; inscrit au Conseil de l&amp;rsquo;Ordre de Gironde, pour postuler au service des urgences de Chartres : &lt;em&gt;« J’ai dit que je déménageais à Chartres pour m’installer et que mon inscription était en cours au conseil de l’ordre d’Eure-et-Loir ».&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un faux diplôme pour obtenir une bourse</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/faux-diplome-obtenir-bourse/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/faux-diplome-obtenir-bourse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A Champagne Mont d&amp;rsquo;Or, le CROUS a découvert la supercherie d&amp;rsquo;un étudiant de 23 ans. Ce dernier avait falsifié un certificat de scolarité et présenté un faux diplôme dans le but d&amp;rsquo;obtenir une bourse d&amp;rsquo;études &amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;un-faux-diplômepour-une-bourse-du-crous&#34;&gt;Un faux diplôme pour une bourse du CROUS&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;3330 euros gagnés. Grâce à un astucieux montage, cet étudiant a réussi à berner le CROUS pendant près d&amp;rsquo;un an. Cependant, lorsque ce dernier a demandé un &lt;strong&gt;certificat d&amp;rsquo;assiduité&lt;/strong&gt; à l&amp;rsquo;école en question, l&amp;rsquo;affaire de faux diplôme a été débusquée.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Faux architecte, fausse diététicienne : une recrudescence des faux diplômes</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/faux-architecte-fausse-dieteticienne-recrudescence-faux-diplomes/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/faux-architecte-fausse-dieteticienne-recrudescence-faux-diplomes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De nouvelles affaires de faux diplômes font la une des journaux. Une affaire de faux architecte a été révélée par le site &lt;a href=&#34;https://actu.fr/normandie/aigle_61214/aube-faux-architecte-mentait-sur-diplome-societe-sur-propre-nom_12849741.html&#34;&gt;Actu.fr&lt;/a&gt; puis deux jours plus tard, une fausse diététicienne à &lt;a href=&#34;https://charleroi.lanouvellegazette.be/134525/article/2017-10-04/souvret-la-fausse-dieteticienne-gruge-plus-de-40-personnes&#34;&gt;Charleroi&lt;/a&gt; a été démasquée.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;une-maladresse-selon-lefaux-architecte&#34;&gt;Une &amp;ldquo;maladresse&amp;rdquo; selon le faux architecte&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Selon l&amp;rsquo;artisan, cette affaire n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;une simple &lt;strong&gt;&amp;ldquo;incompréhension&amp;rdquo;.&lt;/strong&gt; L&amp;rsquo;affaire a démarré à la suite d&amp;rsquo;une plainte d&amp;rsquo;un propriétaire, qui a versé son acompte de 2000 euros et attend toujours la prestation. &lt;strong&gt;Le pot aux roses&lt;/strong&gt; est rapidement découvert : l&amp;rsquo;artisan, soi-disant diplômé d&amp;rsquo;une école d&amp;rsquo;architecture, est en réalité un &amp;ldquo;escroc&amp;rdquo;. Le nom de la société est en réalité une société des Côtes d&amp;rsquo;Armor et le numéro d&amp;rsquo;immatriculation celui d&amp;rsquo;une entreprise d&amp;rsquo;informatique. Même son identité est fausse : il avait emprunté le nom de quelqu&amp;rsquo;un d&amp;rsquo;autre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Somme : Une infirmière avec un faux diplôme démasquée</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/somme-infirmiere-faux-diplome-demasquee/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/somme-infirmiere-faux-diplome-demasquee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cela faisait 9 mois qu&amp;rsquo;elle exerçait illégalement la profession et dupait l&amp;rsquo;hôpital dans lequel elle travaillait. &lt;a href=&#34;https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/somme/peronne/peronne-elle-se-faisait-passer-infirmiere-qu-elle-n-avait-aucun-diplome-1335267.html&#34;&gt;France 3&lt;/a&gt; révèle qu&amp;rsquo;une femme de 32 ans doit comparaître devant le tribunal correctionnel d&amp;rsquo;Amiens pour &amp;ldquo;usage de faux documents administratifs&amp;rdquo; et &amp;ldquo;exercice illégal de la profession&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;une-infirmière-peu-compétente-avec-un-faux-diplôme&#34;&gt;Une infirmière peu compétente avec un faux diplôme&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;En janvier 2017, Mme X est embauchée comme infirmière à l&amp;rsquo;hôpital de Péronne (Somme). Très vite, ses collègues se rendent compte que cette dernière est &amp;ldquo;peu compétente&amp;rdquo; et sont contraints de passer régulièrement derrière son travail. Cette situation met donc la puce à l&amp;rsquo;oreille de la directrice de l&amp;rsquo;hôpital, qui découvre rapidement le pot aux roses. En vérifiant les antécédents de la candidate, Régine Delplanque, directrice de l&amp;rsquo;hôpital se dit &amp;ldquo;désabusée&amp;rdquo;. Mme X a présenté un faux diplôme lors de son embauche et n&amp;rsquo;en est pas à son coup d&amp;rsquo;essai. Elle avait déjà travaillé dans une maison de retraite dans la Somme avec ce faux diplôme, avant d&amp;rsquo;être licenciée.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le trafic de faux diplômes : une pratique en plein essor</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/trafic-faux-diplomes/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/trafic-faux-diplomes/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;les-faux-diplômes-un-sujet-tabou-&#34;&gt;Les faux diplômes, un sujet tabou ?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le trafic des faux diplômes est d&amp;rsquo;envergure mondiale. Désormais, il est facile de se procurer un diplôme pour 150 euros sur Internet, comme sur le site fauxdiplômes.org. Ce site vous promet en 48 heures un diplôme &amp;ldquo;qualité d&amp;rsquo;origine certifié&amp;rdquo;, discrétion garantie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.everycheck.com/assets/img/blog/Le-Monde.jpg&#34; alt=&#34;faux diplômes&#34;  class=&#34;mw-100&#34;/&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Est ce pour autant une pratique marginale ? Les recruteurs et les écoles sont peu sensibilisés à ce phénomène et ont une confiance aveugle en l&amp;rsquo;autorité qui a délivré le diplôme. De nombreux faux diplômes passent donc entre les mailles du filet &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nancy : un faux avocat devant le tribunal</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/nancy-faux-avocat/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/nancy-faux-avocat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En apparence, Maître Zitouni Aissaoui avait tout l&amp;rsquo;air d&amp;rsquo;un avocat&amp;hellip; Et pourtant ! Non diplômé, ce faux avocat aurait usurpé l&amp;rsquo;identité d&amp;rsquo;une confrère.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;un-faux-avocat-démasqué&#34;&gt;Un faux avocat démasqué&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Début mai, un signalement est fait auprès du parquet de Nancy. Très vite, le rapprochement est fait avec &lt;strong&gt;une&lt;/strong&gt; certaine Maître Zitouni Aissaoui. Celle-ci est une femme, inscrite au Barreau de Paris et n&amp;rsquo;exerce plus la profession depuis sept ans. L&amp;rsquo;avocat est donc soupçonné d&amp;rsquo;avoir exercé illégalement le métier d&amp;rsquo;avocat&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un an requis contre l&#39;anesthésiste avec un faux diplôme</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/faux-anesthesiste-diplome/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/faux-anesthesiste-diplome/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;un-nouveau-cas-de-faux-médecin-anesthésiste&#34;&gt;Un nouveau cas de faux médecin-anesthésiste&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;un-anesthésiste-non-diplômé&#34;&gt;Un anesthésiste non diplômé&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Après huit ans d&amp;rsquo;exercice, le faux anesthésiste a été démasqué. L&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;https://www.estrepublicain.fr/edition-de-nancy-ville/2017/06/29/1-an-requis-contre-le-faux-anesthesiste&#34;&gt;Est Républicain&lt;/a&gt; révèle que ce dernier, titulaire uniquement du diplôme d&amp;rsquo;infirmier, avait falsifié le diplôme d&amp;rsquo;un ami médecin en Algérie. Médecin dans l&amp;rsquo;Essonne puis à la maternité de Nancy, il a pu exercer pendant près de huit ans. Son diplôme n&amp;rsquo;avait pas été vérifié ; les médecins étrangers ne sont pas inscrits à l&amp;rsquo;Ordre des Médecins.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un pharmacien condamné en cassation face à un employé ayant falsifié son diplôme</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/pharmacien-faux-diplome/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/pharmacien-faux-diplome/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;une-obligation-de-vérification-pour-les-pharmaciens&#34;&gt;Une obligation de vérification pour les pharmaciens&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le 9 Juin 2017 dernier, la &lt;a href=&#34;https://www.haoui.com/recherche-haoui-articles.php&#34;&gt;Cour de Cassation&lt;/a&gt; a condamné un pharmacien titulaire à verser &lt;strong&gt;3 000 euros&lt;/strong&gt; à son remplaçant. Le pharmacien titulaire avait découvert que ce dernier travaillait avec un faux diplôme en pharmacie et n&amp;rsquo;était donc pas inscrit à l&amp;rsquo;Ordre des Pharmaciens. Assez logiquement, l&amp;rsquo;employeur a pris la décision de mettre fin à son contrat de travail.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Selon la Cour de Cassation, il &amp;ldquo;ne pouvait donc se prévaloir de sa &lt;strong&gt;négligence&lt;/strong&gt; pour invoquer la &lt;em&gt;nullité du contrat de travail à durée déterminée&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Le pharmacien titulaire a pour obligation de vérifier l&amp;rsquo;inscription à l&amp;rsquo;Ordre des pharmaciens de son remplaçant, conformément à l&amp;rsquo;article &lt;strong&gt;R-4235 du Code de la Santé&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Une condamnation pour falsification de diplôme pour une candidate aux législatives</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/falsification-diplome-legislatives/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/falsification-diplome-legislatives/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;une-affaire-de-falsification-de-diplôme-sinvite-dans-la-campagne-des-législatives&#34;&gt;Une affaire de falsification de diplôme s&amp;rsquo;invite dans la campagne des législatives&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;A quelques jours des législatives, le site &lt;a href=&#34;https://www.lavoixdunord.fr/170537/article/2017-05-30/cette-condamnation-qui-pourrait-plomber-une-candidate-d-en-marche-dans-le-nord&#34;&gt;La Voix du Nord&lt;/a&gt; révèle que la candidate LREM &lt;strong&gt;Houmria Berrada&lt;/strong&gt; a été condamnée en 2011 pour &lt;strong&gt;falsification de diplômes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 2010, la candidate à la deuxième circonscription du Nord aurait été exclue de l&amp;rsquo;école des avocats de Lille pour avoir &lt;strong&gt;fourni un diplôme falsifié&lt;/strong&gt; de l&amp;rsquo;IEJ de Strasbourg.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Elle aurait ainsi été condamnée à huit mois de prison avec sursis et à verser dommages et intérêts à l&amp;rsquo;étudiante à laquelle elle a &lt;strong&gt;usurpé&lt;/strong&gt; les diplômes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un nouveau ministre soupçonné d&#39;avoir menti sur son diplôme</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/diplome-ministre-de-linterieur/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/diplome-ministre-de-linterieur/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;problème-de-cv-pour-notre-ministre-de-lintérieur&#34;&gt;Problème de CV pour notre ministre de l&amp;rsquo;intérieur?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il aura fallu seulement 3 jours pour douter de ce nouveau ministre. Le site &lt;a href=&#34;https://www.atlantico.fr&#34;&gt;Atlantico&lt;/a&gt; à diffusé ce matin sur son site internet une information surprenante.  En effet, &lt;strong&gt;le nouveau ministre de l&amp;rsquo;intérieur M. Bruno Le Roux&lt;/strong&gt;, nommé par M. Bernard Cazeneuve comme son remplaçant suite au remaniement du 6 Décembre dernier semble avoir fait &amp;ldquo;&lt;strong&gt;quelques erreurs&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; au moment de raconter sa biographie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Décryptage et enquête sur les “moulins à diplômes”</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/decryptage-et-enquete-sur-les-moulins-a-diplomes/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/decryptage-et-enquete-sur-les-moulins-a-diplomes/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;largent-fait-il-le-bonheur-peut-être-pas-mais-il-peut-faire-du-bien-à-votre-carrière-&#34;&gt;L’argent fait-il le bonheur? Peut-être pas, mais il peut faire du bien à votre carrière !&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Depuis quelques années, il existe un phénomène international portant sur la création de &lt;strong&gt;fausses écoles&lt;/strong&gt; ouvertes par des sociétés &lt;strong&gt;frauduleuses&lt;/strong&gt;. Ces dernières ont pour vocation la vente de diplômes sans valeurs et de s’approprier un crédit normalement réservé aux  grandes écoles.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;En effet, Comme nous l’avions évoqué dans un&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/les-faux-diplomes-sont-partout/&#34;&gt;&lt;em&gt;article précédent&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;,  il peut être &amp;ldquo;simple&amp;rdquo; d’acheter un diplôme d’Harvard, de la Sorbonne ou bien d’autres grandes écoles du monde en un clic en ligne, ici nous allons traiter d’un phénomène bien différent: &lt;strong&gt;les faux établissements scolaires.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les scientifiques et les ingénieurs sont ils aussi capables de frauder?</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/fraude-chez-les-scientifiques/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/fraude-chez-les-scientifiques/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rassurez vous, vous n&amp;rsquo;êtes plus le seul à vouloir briller en société. Les &amp;ldquo;génies&amp;rdquo; ne sont pas en reste.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Comme le dit l&amp;rsquo;adage: “la barbe ne fait pas le philosophe&amp;quot;, mais le CV fait-il le scientifique?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les sciences actuelles sont si complexes qu&amp;rsquo;il paraît aberrant que l&amp;rsquo;on puisse s&amp;rsquo;inventer des compétences scientifiques ou techniques et être en mesure de rester crédible face à un expert. N&amp;rsquo;y aurait-il donc aucune fraude dans ce milieu sachant que la supercherie se verrait au premier coup d&amp;rsquo;oeil ?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>L&#39;incroyable histoire de l&#39;université française qui vendait des faux diplômes.</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/luniversitaire-vendait-des-faux-diplomes/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/luniversitaire-vendait-des-faux-diplomes/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;laffaire-des-faux-diplômes-de-luniversité-du-var&#34;&gt;L&amp;rsquo;affaire des faux diplômes de l&amp;rsquo;Université du Var&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;un-procès-après-plus-de-6-ans&#34;&gt;Un procès après plus de 6 ans&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cette histoire ne date pas d&amp;rsquo;hier mais elle arrive bientôt à son terme, c&amp;rsquo;est en mars 2009 que &amp;ldquo;le scandale&amp;rdquo; des faux diplômes a éclaté.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Des peines fermes et des mandats d&amp;rsquo;arrêts&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;ex-président de l&amp;rsquo;Université, M. Laroussi Oueslati fut mis en examen pour &lt;strong&gt;corruption passive, détournement et faux&lt;/strong&gt; en février dernier et placé en détention préventive, il fut condamné a 10.000€ d&amp;rsquo;amende. Il fut également suspendu de ses fonctions, révoqué de la fonction publique par la section disciplinaire de l&amp;rsquo;université Paris-IV avec &lt;strong&gt;une interdiction à vie&lt;/strong&gt; d&amp;rsquo;exercer toute fonction dans un établissement public ou privé.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recrudescence des cas de faux diplômes en pharmacie</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/faux-diplomes-pharmacien/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/faux-diplomes-pharmacien/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;sauto-attribuer-unfaux-diplôme-en-pharmacie-cest-possible&#34;&gt;S&amp;rsquo;auto-attribuer un faux diplôme en pharmacie c&amp;rsquo;est possible?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pour devenir Pharmacien titulaire, il faut s&amp;rsquo;armer de patience et de courage, en effet &lt;strong&gt;6 années d&amp;rsquo;étude sont nécessaires après le bac pour obtenir le sésame&lt;/strong&gt;. Or certains ne voient pas cela du même oeil, en effet la falsification de diplôme dans le milieu pharmaceutique semble être une pratique à la mode. Nous avons eu l&amp;rsquo;occasion de relever de nombreux cas depuis la naissance d&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt; en 2015:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
