<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Top-Mensonges on EveryCheck</title>
    <link>https://www.everycheck.com/blog/tags/top-mensonges/</link>
    <description>Recent content in Top-Mensonges on EveryCheck</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.everycheck.com/blog/tags/top-mensonges/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les Cannes du mensonge : Décernons les prix aux plus grands menteurs sur les CV</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/top-mensonge-mai-24/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/top-mensonge-mai-24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Alors que le glamour et la renommée illuminent les écrans lors du Festival de Cannes, il est temps de se pencher sur un aspect moins reluisant du monde professionnel : les mensonges sur les CV. À l&amp;rsquo;occasion de cet événement emblématique du cinéma, décernons des prix aux plus gros mensonges découverts ces derniers mois chez EveryCheck.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;la-palme-dor-du-mensonge-exagéré&#34;&gt;La palme d&amp;rsquo;Or du mensonge exagéré&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ce prix revient à ceux dont les compétences et les réalisations sur leur CV semblent provenir tout droit d&amp;rsquo;un film d&amp;rsquo;action hollywoodien.&#xA;Nous avons découvert, grâce à la prise de références pour un de nos clients, qu’un candidat à non seulement menti sur la durée d’un de ses contrats (14 mois d’écart) mais aussi sur le type de contrat. En effet, cette personne était en CDD et non en CDI comme indiqué sur son CV.&#xA;Cérise sur le gâteau : la fin de son contrat s’est conclu par une rupture de période d’essai de l’employeur et non par une fin de contrat classique.&#xA;C’est une merveilleuse ouverture de cérémonie !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Top 5 des plus gros mensonges 2023</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/top-5-des-mensonges-decembre-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/top-5-des-mensonges-decembre-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chaque mois &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt; a pour habitude de vous partager les plus gros mensonges que nous avons découverts au cours de nos vérifications.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cette fois-ci et pour conclure l’année, voici le top 5 des fausses informations les plus inattendues découvertes sur l’année 2023 !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;nous-avons-affaire-à-jane-doe&#34;&gt;Nous avons affaire à Jane Doe&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Au cours d’une vérification pour un de nos clients, nous avons vérifié le CV d’une candidate pas comme les autres. Tout d’abord, nous avons pu constater que le diplôme de sa licence n’est autre qu’un faux. Cette dernière se justifie en nous disant qu’elle avait un doute sur l&amp;rsquo;obtention de sa licence, d’où la copie douteuse.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TOP 4 des tromperies de la rentrée</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/top-4-tromperies-rentree-2023/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/top-4-tromperies-rentree-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Les mensonges sont souvent utilisés pour enjoliver les CV afin d’obtenir certains postes.  Chez &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste de la vérification de CV avant embauche, nous constatons pas moins d’un CV sur huit contenant des erreurs manifestes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Les vacances estivales étant terminées, nous avons décidé de vous préparer le TOP 4 des plus grosses tromperies trouvées par nos équipes lors de nos vérifications.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;poker-menteur&#34;&gt;Poker menteur&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Notre premier mensonge et un candidat qui a menti sur l’ensemble de ses intitulés de poste. Il a, par exemple, fabulé sur le type de contrats, les raisons pour lesquelles il a quitté ses emplois et même sur ses employeurs.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les mensonges dans le sport</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/les-mensonges-dans-le-sport/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/les-mensonges-dans-le-sport/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A l&amp;rsquo;occasion des &lt;a href=&#34;https://www.rolandgarros.com/fr-fr/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Internationaux de France de Tennis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; qui se déroulent actuellement à Paris, &lt;strong&gt;EveryCheck&lt;/strong&gt;, spécialiste  de la vérification de CVs avant embauche revient sur les mensonges les plus marquants de l’histoire qui ont changé la carrière et la vie de sportifs.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Des &lt;strong&gt;CV’s enjolivés&lt;/strong&gt; pour avoir un accès à un niveau, une équipe, un palier ou tout autre type d’accès qui a permis à certains sportifs de réaliser &lt;strong&gt;une carrière à partir de faux&lt;/strong&gt;. Nous avions, il y a quelque temps, rédigé un article au sujet du &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/blog/carton-rouge-president-uefa/&#34;&gt;président de l’UEFA&lt;/a&gt;. Preuve en est que les cas sont nombreux.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Top 10 des plus grands menteurs</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/top-10-des-plus-grands-menteurs/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/top-10-des-plus-grands-menteurs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les &lt;strong&gt;mensonges&lt;/strong&gt; sont fréquemment utilisés pour enjoliver les CV’s et accéder à des postes pour lesquels la personne n’a pas forcément de compétences.&#xA;Chez &lt;strong&gt;Everycheck&lt;/strong&gt;, spécialiste de la vérification de CV avant embauche, nous constatons pas moins d’&lt;strong&gt;un CV sur huit&lt;/strong&gt; contenant des erreurs manifestes. Les célibrités ne dérogent pas à la règle d&amp;rsquo;après &lt;a href=&#34;https://www.topito.com/top-carriere-basee-sur-un-mensonge&#34;&gt;Topito&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans cet article, nous allons évoquer les menteurs dans l’histoire, les célébrités qui n’ont pas hésité à avoir recours à ce stratagème.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Décryptage des meilleurs menteurs dans les films</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/menteurs-cinema/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/menteurs-cinema/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Avec un taux de 19,01 millions d’entrées au mois d’avril 2023 dans nos cinémas français, et plus de 222 millions d’abonnées sur Netflix, nous pouvons dire que nous en avons vu des menteurs passer sur les grands (et petits) écrans ! EveryCheck, spécialiste de la vérification de références avant embauche, vous a préparé un petit top 6 des plus beaux menteurs des salles obscures et des séries.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nous avons tout d’abord &lt;a href=&#34;https://www.allocine.fr/film/fichefilm_gen_cfilm=35973.html&#34;&gt;&lt;strong&gt;“Catch Me If You Can”&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ou “Attrape moi si tu peux” en français, sorti en 2002 qui relate une histoire vraie. Ce film raconte les aventures de Frank Abagnale Jr., un jeune homme qui réussit à frauder des millions de dollars en se faisant passer pour un pilote de ligne, un médecin et un avocat, en falsifiant ses diplômes et en mentant sur son expérience professionnelle. Son CV aurait alarmé les équipes d’EveryCheck !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TOP 3 des mensonges du mois d&#39;avril</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-mensonges-avril-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-mensonges-avril-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les profils vérifiés pour nos clients. Voici 3 exemples de faux diplômes et faux CV particulièrement marquants parmi ceux identifiés en Avril 2023.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;alerte-nous-avons-détecté-notre-première-fausse-carte-didentité-&#34;&gt;Alerte nous avons détecté notre première fausse carte d’identité !&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lors d’une vérification de CV d’un candidat, ce dernier est sorti en rouge. Cela signifie que &lt;strong&gt;tous les éléments présentés par le candidat sont faux&lt;/strong&gt;. Nous avons pu constater que le diplôme DEES était faux. Ce diplôme permet d’exercer le métier d’éducateur spécialisé ce qui permet de travailler avec des personnes handicapées ou inadaptées.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 3 des faux CV de Février 2023</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-faux-cv-de-fevrier-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-faux-cv-de-fevrier-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les profils vérifiés pour nos clients. Voici 3 exemples de faux diplômes et faux CV particulièrement marquants parmi ceux identifiés en Février 2023.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;un-récidiviste-de-faux-diplômes&#34;&gt;Un récidiviste de faux diplômes&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nous avons identifié un récidiviste !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un des candidats, que nous avons vérifié pour un de nos clients, a indiqué qu’il était en possession de deux diplômes dans le secteur social. Le premier est le DEASS (Assistant de Service Social) et le deuxième est le CAFETS (Educateur Technique Spécialisé). Il s’est avéré que ces derniers étaient tous les deux faux !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le TOP 5 des faux CV identifiés par nos équipes en 2022</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-5-des-mensonges-debusques-par-nos-equipes-en-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-5-des-mensonges-debusques-par-nos-equipes-en-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les CV vérifiés pour nos clients. Habituellement nous publions un top 3 mensuel de mensonges les plus marquants.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mais cette fois-ci et pour conclure l&amp;rsquo;année, voici le top 6 des fausses informations les plus inattendues découvertes sur l’année 2022 !&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;une-candidate-qui-avait-faussement-invoqué-la-mort-de-son-père-pour-obtenir-une-rupture-conventionnelle&#34;&gt;&lt;strong&gt;Une candidate qui avait faussement invoqué la mort de son père pour obtenir une rupture conventionnelle&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Une candidate présentait sur son CV une  rupture conventionnelle, qui avait été motivée par le décès brutal de son père. Sa mère vivant loin et sans revenus, elle a exprimé la nécessité de quitter son emploi pour la rejoindre. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 3 des faux CV d&#39;Octobre 2022</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-faux-cv-doctobre-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-faux-cv-doctobre-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les profils vérifiés pour nos clients. Voici 3 exemples de faux diplômes et faux CV particulièrement marquants parmi ceux identifiés en Octobre 2022.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;faux-diplôme-du-bac-truffé-dincohérences-grossières&#34;&gt;Faux diplôme du bac truffé d&amp;rsquo;incohérences grossières&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Une candidate dont nous avons vérifié le CV indiquait avoir obtenu son baccalauréat via une VAE en 2017.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans un premier temps nous avons cherché la candidate dans notre base de données des admis au bac. Ne trouvant pas trace de sa diplomation, nous décidons donc d’analyser la copie du diplôme qu’elle nous a fourni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 3 des mensonges trouvés dans les CV analysés en septembre 2022</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-trouves-dans-les-cv-analyses-en-octobre-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-trouves-dans-les-cv-analyses-en-octobre-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les profils vérifiés pour nos clients. Voici 3 exemples de faux diplômes et faux CV particulièrement marquants parmi ceux identifiés en septembre 2022.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;diplomegouv--premier-cas-de-fausse-attestation&#34;&gt;diplome.gouv : premier cas de fausse attestation&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nous avons vu passer beaucoup de &lt;strong&gt;faux diplômes&lt;/strong&gt; mais c’est bien la première fois que nous rencontrons une fausse attestation &lt;a href=&#34;https://diplome.gouv.fr/&#34;&gt;diplome.gouv&lt;/a&gt;&#xA;!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vous le savez sans doute, &lt;strong&gt;Diplome.gouv.fr&lt;/strong&gt; délivre des attestations numériques certifiées de diplômes et permet également à des tiers de vérifier l&amp;rsquo;authenticité d&amp;rsquo;un diplôme grâce à une clé de contrôle fournie par le diplômé.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EveryCheck partage 5 faux CV étonnants présentés par des candidats qui ne doutent de rien</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/everycheck-partage-5-faux-cv-etonnants-presentes-par-des-candidats-qui-ne-doutent-de-rien/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/everycheck-partage-5-faux-cv-etonnants-presentes-par-des-candidats-qui-ne-doutent-de-rien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le  8 juillet 2022 – communiqué de presse&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Outil majeur des processus de recrutement, le Curriculum Vitae n’est pourtant pas toujours révélateur des réelles expériences et compétences de chacun. &lt;strong&gt;En moyenne, 65% des CV contiennent des informations erronées,&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;dans un cas sur 8 il s’agit d’un mensonge majeur sur le diplôme ou les expériences professionnelles&lt;/strong&gt;. (Chiffres EveryCheck).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Heureusement, certaines de ces falsifications peuvent prêter à sourire plutôt que de faire peur !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le Top 6 des faux CV et faux diplômes identifiés au premier semestre 2022</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-6-des-faux-cv-et-faux-diplomes-que-nous-avons-identifies-en-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-6-des-faux-cv-et-faux-diplomes-que-nous-avons-identifies-en-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chez &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/recrutement/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt; nous effectuons plus de 50.000 vérifications de diplômes et de CV par an pour nos clients. Et par conséquent, chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications ! Voici donc le top 6 des mensonges les plus marquants découverts via les vérifications menées au cours du premier semestre 2022&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;un-diplôme-de-2020-justifié-par-un-relevé-de-notes-de-2018&#34;&gt;&lt;strong&gt;Un diplôme de 2020 justifié par un relevé de notes de 2018…&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un de nos clients nous a demandé de vérifier un profil pour un recrutement sur des &lt;strong&gt;fonctions juridiques&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CV falsifiés : Le top 3 des mensonges identifiés en mai</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/cv-falsifies-le-top-3-des-mensonges-identifies-en-mai/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/cv-falsifies-le-top-3-des-mensonges-identifies-en-mai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les profils vérifiés pour nos clients. Voici 3 exemples de faux diplômes et faux CV particulièrement marquants parmi ceux identifiés en mai 2022.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;une-candidate-qui-avait-faussement-invoqué-la-mort-de-son-père-pour-obtenir-une-rupture-conventionnelle&#34;&gt;&lt;strong&gt;Une candidate qui avait faussement invoqué la mort de son père pour obtenir une rupture conventionnelle&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Une candidate présentait sur son CV une  rupture conventionnelle, qui avait été motivée par le décès brutal de son père. Sa mère vivant loin et sans revenus, elle a exprimé la nécessité de quitter son emploi pour la rejoindre. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 3 des faux CV débusqués par EveryCheck en avril</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-faux-cv-debusques-par-everycheck-dernierement/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-faux-cv-debusques-par-everycheck-dernierement/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les profils vérifiés pour nos clients. Voici 3 exemples de faux diplômes et faux CV particulièrement marquants parmi ceux identifiés en avril 2022.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;le-candidat-qui-présente-coup-sur-coup-deux-relevés-de-notes-falsifiés-mais-pas-de-la-même-façon&#34;&gt;&lt;strong&gt;Le candidat qui présente coup sur coup deux relevés de notes falsifiés, mais pas de la même façon&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un candidat a eu la malchance - pour lui - de voir son CV vérifié deux fois par nos équipes en quelques semaines. Il avait postulé pour deux offres chez deux de nos clients à la suite. A chaque fois il a voulu justifier l’obtention de son BTS avec un relevé de note falsifié.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 3 des faux CV de mars 2022</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-faux-cv-de-mars-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-faux-cv-de-mars-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les profils vérifiés pour nos clients. Voici 3 exemples de faux diplômes et faux CV particulièrement marquants parmi ceux identifiés en mars 2022.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;un-troisième-faux-diplôme-identifié-provenant-du-même-revendeur&#34;&gt;&lt;strong&gt;Un troisième faux diplôme identifié provenant du même revendeur&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Et de 3 ! Pour un de nos clients nous avons identifié un nouveau faux diplôme provenant d’un certain faussaire qui propose des documents à l’achat en ligne. Vous pouvez y voir la mention du site . C’est donc le troisième acheté sur « Republiquedemondiplome.com&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 3 des faux CV de Février 2022</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-faux-cv-de-fevrier-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-faux-cv-de-fevrier-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les profils vérifiés pour nos clients. Voici 3 exemples de faux diplômes et faux CV particulièrement marquants parmi ceux identifiés en février 2022.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;un-faux-diplôme-de-technicien-en-imagerie-médicale-qui-aurait-pu-avoir-de-graves-conséquences&#34;&gt;&lt;strong&gt;Un faux diplôme de technicien en imagerie médicale qui aurait pu avoir de graves conséquences&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans le cadre d’un recrutement intérimaire pour un client d’EveryCheck, un candidat a présenté un diplôme de Technicien supérieur en imagerie médicale et radiologie thérapeutique (DTS IMRT). &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 3 des faux CV de janvier 2022</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-faux-cv-de-janvier-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-faux-cv-de-janvier-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les profils vérifiés pour nos clients. Voici 3 exemples de faux diplômes et faux CV particulièrement marquants parmi ceux identifiés en janvier 2022.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;faux-intitulé-de-poste-et-durée-d&#34;&gt;&lt;strong&gt;Faux intitulé de poste et durée d&amp;rsquo;expérience exagérée de 7 ans&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un de nos clients recherchait un technico commercial. Bingo, une candidate retenue, avait indiqué sur son CV une expérience en tant que Technico-commerciale Chargée d’Affaires de février 2005 à mai 2015. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Top 3 des mensonges trouvés dans les CV analysés en décembre 2021</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/top-3-des-mensonges-trouves-dans-les-cv-analyses-en-decembre-2021/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/top-3-des-mensonges-trouves-dans-les-cv-analyses-en-decembre-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les profils vérifiés pour nos clients. Voici 3 exemples de faux diplômes et faux CV particulièrement marquants parmi ceux identifiés en décembre 2021.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;la-candidate-noccupe-plus-le-poste-actuel-de-son-cv-depuis-6-mois&#34;&gt;&lt;strong&gt;La candidate n’occupe plus le poste “actuel” de son CV depuis 6 mois&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Beaucoup de candidates et candidats ne modifient pas tout de suite leur CV ou profil LinkedIn à la sortie d’une expérience. Dans les quelques jours qui suivent la fin du contrat, cela peut se comprendre. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le TOP 6 des mensonges débusqués par nos équipes en 2021</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-6-des-mensonges-debusques-par-nos-equipes-en-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-6-des-mensonges-debusques-par-nos-equipes-en-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les CV vérifiés pour nos clients. Habituellement nous publions un top 3 mensuel de mensonges les plus marquants.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mais cette fois-ci et pour conclure l&amp;rsquo;année, voici le top 6 des fausses informations les plus inattendues découvertes sur l’année 2021 !&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;6-une-expérience-dont-la-durée-a-été-exagérée-dà-peine-5-ans&#34;&gt;6) &lt;strong&gt;Une expérience dont la durée a été exagérée d’à peine 5 ans&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un CV qu’un de nos clients nous a demandé de vérifier contenait une expérience de formateur de 2011 à 2018.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 3 des mensonges trouvés dans les CV analysés en octobre</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-trouves-dans-les-cv-analyses-en-octobre/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-trouves-dans-les-cv-analyses-en-octobre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les CV vérifiés pour nos clients. Voici 3 mensonges particulièrement marquants parmi ceux identifiés en octobre 2021.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;un-diplôme-délivré-par-une-personne-décédée-&#34;&gt;Un diplôme délivré par une personne décédée !&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans le cadre d’une création d’entreprise, des associés en devenir ont souhaité vérifier leurs diplômes respectifs.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Très bonne inspiration, puisqu’il s’est avéré que l’un des 3 aspirants entrepreneurs avait vu son diplôme délivré lors d&amp;rsquo;une période où il était en détention. Impossible donc d&amp;rsquo;avoir suivi la formation à ce moment là.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 3 des mensonges trouvés dans les CV analysés en septembre</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-trouves-dans-les-cv-analyses-en-septembre/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-trouves-dans-les-cv-analyses-en-septembre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les CV vérifiés pour nos clients. Voici 3 mensonges particulièrement marquants parmi ceux identifiés en septembre 2021.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-semaines-de-formation-qui-se-sont-transformées-en-master-sur-le-cv&#34;&gt;2 semaines de formation qui se sont transformées en master sur le CV&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un candidat affichait sur son CV un Master dans le domaine de la psychologie. Après nos vérifications, il est apparu que l’information était fausse.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En effet, la formation suivie par le postulant pour revendiquer le diplôme durait seulement 16 jours. Et, cerise sur le gâteau, cette formation est non diplômante.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 3 des mensonges trouvés dans les CV analysés en juillet-août</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-trouves-dans-les-cv-analyses-en-juillet-aout/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-trouves-dans-les-cv-analyses-en-juillet-aout/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les CV vérifiés pour nos clients. Voici 3 mensonges particulièrement marquants parmi ceux identifiés en juillet-août 2021.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;un-diplôme-obtenu-avec-une-moyenne-de-1720-&#34;&gt;Un diplôme obtenu avec une moyenne de 1.7/20 ?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cela n&amp;rsquo;est bien sûr pas possible. Un candidat présentait un Master 2 sur son CV, obtenu en 2011. Après vérification, cette année là il était inscrit à l&amp;rsquo;université, mais en licence, et a terminé l&amp;rsquo;année avec la note de 1.7/20.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 6 des mensonges du premier semestre 2021</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-6-des-mensonges-du-premier-semestre-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-6-des-mensonges-du-premier-semestre-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les CV vérifiés pour nos clients. Habituellement nous publions un top 3 mensuel de mensonges les plus marquants. Mais cette fois voici le top 6 des fausses informations les plus inattendues découvertes sur la période janvier-juin 2021 !&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;une-formation-en-visio-qui-devient-une-expérience-sur-le-cv&#34;&gt;Une formation en visio qui devient une expérience sur le CV&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un candidat a indiqué dans son CV avoir occupé un poste pendant 10 mois. &lt;strong&gt;En fait, il avait simplement suivi une formation de 15 jours en visio pour le job, sans aller plus loin.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 3 des mensonges identifiés en juin</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-identifies-en-juin/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-identifies-en-juin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les CV vérifiés pour nos clients. Voici 3 mensonges particulièrement marquants parmi ceux identifiés en juin 2021.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;double-cursus-double-faux-diplôme&#34;&gt;&lt;strong&gt;Double cursus, double faux diplôme&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un candidat présentait sur son CV un niveau &lt;em&gt;Licence : Sciences Biomédicales double cursus droit&lt;/em&gt;, obtenu en 2011. Un beau niveau scolaire, qui on l&amp;rsquo;imagine ne doit pas être facile à atteindre !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Après vérification, il s&amp;rsquo;est avéré que le jeune homme avait d&amp;rsquo;abord été inscrit en &lt;em&gt;License Sciences du Vivant&lt;/em&gt; en 2009 puis en &lt;em&gt;License Droit en 2010&lt;/em&gt;, sans finalement ne valider aucune des deux formations.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 3 des mensonges trouvés dans les CV vérifiés en mai</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-trouves-dans-les-cv-analyses-en-mai/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-trouves-dans-les-cv-analyses-en-mai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les CV vérifiés pour nos clients. Voici les 3 mensonges particulièrement marquants parmi ceux identifiés en mai 2021.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;une-expérience-sur-3-annéescomposée-en-réalité-de-4-stages&#34;&gt;Une expérience sur 3 années&amp;hellip;composée en réalité de 4 stages&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un candidat a mentionné sur son CV une expérience qui s&amp;rsquo;était déroulée &amp;ldquo;de 2016 à 2018&amp;rdquo;. Nous relèverons déjà que le flou sur les mois de début et de fin impliquent que la durée en poste a pu durer 14 mois comme 3 années.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 3 des mensonges trouvés dans les CV analysés en avril</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-trouves-dans-les-cv-analyses-le-mois-dernier/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-trouves-dans-les-cv-analyses-le-mois-dernier/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les CV analysés pour nos clients. Voici les 3 mensonges les plus marquants découverts en avril 2021.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;20-jours-dintérim-maquillés-en-16-mois-de-cdd&#34;&gt;20 jours d&amp;rsquo;intérim maquillés en 16 mois de CDD&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quand il faut tirer la pelote de la vérification pour avoir l&amp;rsquo;information ; une candidate présentait une expérience de 16 mois en CDD, un peu ancienne. Les premiers contrôles ont fait apparaître qu&amp;rsquo;il ne s&amp;rsquo;agissait pas d&amp;rsquo;un CDD, mais de missions d&amp;rsquo;interim. La candidate en a convenu. Les vérifications ont continué, et il s&amp;rsquo;est avéré qu&amp;rsquo;elle avait seulement occupé le poste pour deux missions de quelques jours.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 3 des mensonges trouvés dans les CV analysés en mars</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-trouves-dans-les-cv-analyses-en-mars/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-trouves-dans-les-cv-analyses-en-mars/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les CV analysés pour nos clients. Voici les 3 mensonges les plus marquants découverts en mars 2021.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;la-candidate-qui-donne-de-faux-référents&#34;&gt;La candidate qui donne de faux référents&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Une candidate affirmait avoir passé 26 mois au sein d&amp;rsquo;une entreprise du secteur bancaire. La personne donnée en contact par la candidate pour le contrôle de référence nous confirme le poste.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sauf que, lorsque nous mobilisons nos contacts chez l&amp;rsquo;ancien employeur, il s&amp;rsquo;avère que ce poste de 2 ans était en réalité une mission d&amp;rsquo;interim de 2 mois.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 3 des mensonges des CV analysés en février</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-de-detectes-dans-les-cv-analyses-en-fevrier/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-des-mensonges-de-detectes-dans-les-cv-analyses-en-fevrier/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous découvrons des dizaines de falsifications dans les CV analysés pour nos clients. Voici les 3 mensonges les plus marquants découverts en février 2021.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;un-remplacement-de-quelques-jours-qui-devient-un-poste-titulaire-sur-le-cv&#34;&gt;Un remplacement de quelques jours qui devient un poste titulaire sur le CV&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Une candidate avait mentionné une expérience de &lt;strong&gt;directrice de magasin&lt;/strong&gt; dans son parcours. Après vérification, il est apparu que celle-ci avait &lt;strong&gt;simplement occupé le poste quelques jours pour suppléer la titulaire&lt;/strong&gt; qui était en congés.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CV falsifiés : les 3 mensonges les plus importants identifiés en janvier</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/cv-falsifies-les-3-mensonges-les-plus-importants-identifies-en-janvier-par-nos-equipes/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/cv-falsifies-les-3-mensonges-les-plus-importants-identifies-en-janvier-par-nos-equipes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous vous parlons des trois plus gros mensonges identifiés par nos équipes de vérification. Voici notre &amp;ldquo;top 3&amp;rdquo; pour janvier :&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;la-faute-grave-maquillée-en-rupture-conventionnelle&#34;&gt;La faute grave maquillée en rupture conventionnelle&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un candidat du secteur des transports avait indiqué qu&amp;rsquo;une de ses dernières expériences s&amp;rsquo;était conclue par une rupture conventionnelle.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En contactant l&amp;rsquo;ancien employeur, il s&amp;rsquo;est avéré la collaboration ne s&amp;rsquo;était en fait pas arrêtée d&amp;rsquo;un commun accord, puisque l&amp;rsquo;homme avait été licencié pour faute grave. Pas tout à fait pareil.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CV falsifiés : les 3 plus gros mensonges trouvés en décembre par nos équipes</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/cv-falsifies-les-3-plus-gros-mensonges-trouves-en-decembre-par-nos-equipes/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/cv-falsifies-les-3-plus-gros-mensonges-trouves-en-decembre-par-nos-equipes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque mois, nous vous proposons de retrouver les trois plus gros mensonges identifiés par nos équipes de vérification parmi les dossiers candidats épluchés. Voici trois exemples de falsifications de dossiers repérés en décembre&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;le-cdd-de-un-an-qui-a-duré-un-jour&#34;&gt;Le CDD de un an qui a duré un jour&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;On commence avec cette candidate qui avait sur son CV &lt;strong&gt;une expérience en CDD de un an&lt;/strong&gt;, qui se serait conclue sur une fin de contrat.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En réalité, l’expérience avait duré un jour&lt;/strong&gt; et s’était soldé par un licenciement initié par l’employeur.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Top 8 des mensonges trouvés sur un faux CV</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/top-8-mensonges-trouves-faux-cv/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/top-8-mensonges-trouves-faux-cv/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;le-cercle-vicieux-du-faux-cv&#34;&gt;Le cercle vicieux du faux cv&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Plus de chômage, donc plus de compétition. Le fait d&amp;rsquo;avoir un diplôme meilleur que celui du voisin devient vital&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans ce contexte économique difficile, les demandeurs d’emplois ne tarissent pas d’efforts pour trouver l’emploi rêvé. Pour cela, ils n’hésitent pas à faire un faux cv en enjolivant leurs passés, tant sur les diplômes que sur les expériences professionnelles. Une étude de 2007  par &lt;a href=&#34;https://www.florianmantione.com&#34;&gt;un institut de ressources humaines&lt;/a&gt;, nous relève que trois quart des  CV seraient trompeurs et neuf candidats sur dix trouveraient normal d’embellir leur parcours scolaire.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les 9 plus gros faux CV</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/les-9-plus-gros-faux-cv/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/les-9-plus-gros-faux-cv/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;On peut tromper une partie des gens tout le temps et tout le monde une partie du temps, mais on ne peut tromper tout le monde tout le temps &lt;a href=&#34;&#34;&gt;Abraham Lincoln&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;beaucoup-de-fausses-déclarations-sur-cv-ont-servi-à-enjoliver-pour-ne-pas-dire-faire-avancer-quelques-carrières&#34;&gt;Beaucoup de fausses déclarations sur CV ont servi à enjoliver (pour ne pas dire, faire avancer) quelques carrières.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le boom des faux CV reçus par les recruteurs est révélateur, en France la falsification de références dans les processus de recrutement progresse à grande vitesse.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
