<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conseils Candidat on EveryCheck</title>
    <link>https://www.everycheck.com/blog/tags/conseils-candidat/</link>
    <description>Recent content in Conseils Candidat on EveryCheck</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.everycheck.com/blog/tags/conseils-candidat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Préparer sa retraite</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/preparer-sa-retraite/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/preparer-sa-retraite/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La préparation de la retraite est une étape cruciale et parfois complexe de la vie. Entre les réformes et les conditions changeantes, il est essentiel de bien se préparer. Voici quelques conseils et ressources pour vous aider dans cette démarche.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;commencer-tôt&#34;&gt;Commencer tôt&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il est recommandé de commencer à planifier sa retraite dès l&amp;rsquo;âge de 55 ans. S&amp;rsquo;inscrire au service &amp;ldquo;Organiser mon départ avec mon agenda retraite&amp;rdquo; sur &lt;a href=&#34;http://www.lassuranceretraite.fr/&#34;&gt;lassuranceretraite.fr&lt;/a&gt; permet de recevoir des rappels et des conseils à chaque étape clé de la préparation. Ce service vous enverra des notifications par mail ou SMS pour vous guider dans les démarches à réaliser cinq ans avant votre départ prévu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Développez ces 12 Soft Skills pour 2024</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/developpez-ces-12-soft-skills-pour-2024/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/developpez-ces-12-soft-skills-pour-2024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dans un monde professionnel en constante évolution, les compétences techniques, bien que cruciales, ne suffisent plus à elles seules. Les soft skills, ou compétences interpersonnelles, sont devenues essentielles pour garantir le succès et la résilience des équipes. À l&amp;rsquo;aube de 2024, il est plus important que jamais de se concentrer sur le développement de ces compétences humaines qui façonnent la culture d&amp;rsquo;entreprise et stimulent l&amp;rsquo;innovation.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;En identifiant et en cultivant ces 12 soft skills clés, vous pouvez non seulement renforcer la performance des employés, mais aussi créer un environnement de travail plus collaboratif et dynamique. Cet article vous guidera à travers les compétences les plus demandées pour 2024, offrant des conseils pratiques pour les intégrer et les développer au sein des organisations. Préparez-vous à découvrir comment les soft skills peuvent transformer les équipes et propulser les entreprises vers de nouveaux sommets.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CPF et reste à charge : Les nouvelles règles expliquées</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/cpf-et-reste-a-charge/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/cpf-et-reste-a-charge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;La participation financière des actifs aux formations via le Compte personnel de formation (CPF) a suscité de vives réactions depuis son annonce dans la loi de finances 2023. EveryCheck explore avec vous, les motivations derrière cette mesure et les récentes évolutions qui en ont découlé.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;pourquoi-ce-changement-&#34;&gt;Pourquoi ce changement ?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans un contexte de déficit du système de formation professionnelle, le gouvernement a introduit une contribution financière des bénéficiaires du CPF pour contenir les dépenses et responsabiliser les individus quant à leurs choix de formation. Les chiffres sur l&amp;rsquo;utilisation du CPF et les réactions des acteurs du secteur soulignent les enjeux de cette réforme.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conseils pour aborder les vides dans votre CV </title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/comment-aborder-vides-cv/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/comment-aborder-vides-cv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nombreux sont les candidats qui se retrouvent face à la délicate tâche d&amp;rsquo;expliquer les trous dans leur CV ou de discuter d&amp;rsquo;expériences professionnelles négatives lors d&amp;rsquo;un entretien d&amp;rsquo;embauche. &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste en vérification de CV, explore les conseils pratiques pour naviguer à travers les périodes délicates de sa carrière. De la gestion des vides dans votre CV à la transformation des expériences négatives en opportunités lors d&amp;rsquo;un entretien d&amp;rsquo;embauche, découvrez des astuces partagées par Ali El Harti, expert en carrière et créateur de contenu dans l&amp;rsquo;émission emploi &amp;ldquo;Kifach Nel9a Khadma&amp;rdquo;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Journée mondiale sans téléphone : déconnexion au travail</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/journ%C3%A9e-sans-t%C3%A9l%C3%A9phone/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/journ%C3%A9e-sans-t%C3%A9l%C3%A9phone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Les smartphones sont partout, et parfois, ils peuvent être une source de distraction plutôt que d&amp;rsquo;aide. La Journée Mondiale sans téléphone est l&amp;rsquo;occasion parfaite de voir comment une pause digitale peut réellement améliorer votre vie professionnelle. &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste de la vérification de références et de CVs, vous montre les avantages concrets de cette pause digitale.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Concentration maximale&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les notifications constantes peuvent rendre difficile de rester concentré au travail. Pendant cette journée, essayez de dédier des moments précis pour répondre aux messages. Cela favorise une concentration maximale pendant le travail.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Comment gérer sa recherche d’emploi ? </title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/comment-g%C3%A9rer-la-recherche-demploi/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/comment-g%C3%A9rer-la-recherche-demploi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;La quête d&amp;rsquo;un nouvel emploi peut être un parcours tumultueux entre les entretiens, les CV et la concurrence, le stress peut s&amp;rsquo;installer de manière subtile. &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste de la vérification de CV avant embauche, vous présente quelques astuces simples pour les candidats à la recherche de nouvelles opportunités.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Développez une routine matinale&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le matin est la toile de fond de votre journée. En effet, les nouvelles annonces arrivent généralement tôt le matin et cette routine vous permettra de ne pas louper une seule annonce intéressante ! Mettez-vous dans une ambiance apaisante qui vous permet de débuter chaque journée avec positivité. Une courte méditation, quelques étirements ou une tasse de votre boisson préférée peuvent instaurer un état d&amp;rsquo;esprit serein propice à l&amp;rsquo;efficacité de la recherche d’emploi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Le langage corporel dans les entretiens d&#39;embauche  </title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-language-corporel-dans-les-entretiens-d-embauche/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-language-corporel-dans-les-entretiens-d-embauche/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, expert de la prise de références dans le recrutement, explore les subtilités qui se cachent derrière chaque mouvement et apprenez à lire entre les lignes pour dévoiler ce que les gestes révèlent vraiment.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. L&amp;rsquo;accueil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lorsque les portes s&amp;rsquo;ouvrent, l&amp;rsquo;accueil est le premier processus d&amp;rsquo;embauche. Une poignée de main ferme, symbole de confiance, peut être un indicateur positif. Un sourire chaleureux traduit la convivialité et la facilité d&amp;rsquo;interaction. Cependant, soyez attentif aux poignées de main molles ou aux sourires forcés, qui pourraient révéler des sentiments dissimulés.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>  Quelles évolutions ont marqué le domaine des RH depuis le 1er janvier 2024 ? </title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/ce-qui-change-depuis-le-1-janvier-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/ce-qui-change-depuis-le-1-janvier-2024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Depuis le 1er janvier 2024, plusieurs modifications significatives ont marqué le paysage législatif français, impactant divers aspects de la vie professionnelle et sociale. Ces changements témoignent d&amp;rsquo;une volonté d&amp;rsquo;adapter les règles en vigueur pour mieux répondre aux besoins des citoyens. &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste de la vérification de CV, examine ces transformations récentes et leur impact sur la vie quotidienne des citoyens français.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;congés-pour-fausse-couche&#34;&gt;Congés pour fausse couche&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Une nouvelle réglementation en France permet aux femmes ayant une fausse couche avant la 22e semaine d&amp;rsquo;aménorrhée de bénéficier d&amp;rsquo;une indemnisation par &lt;a href=&#34;https://www.ameli.fr/&#34;&gt;l&amp;rsquo;Assurance Maladie&lt;/a&gt; dès le premier jour d&amp;rsquo;arrêt, sans délai de carence. Cette mesure concerne diverses catégories professionnelles. La loi introduite en juillet 2023 renforce également la protection contre le licenciement pour les femmes ayant une fausse couche médicalement constatée entre la 14e et la 21e semaine d&amp;rsquo;aménorrhée, offrant une avancée significative pour leurs droits au travail.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le recrutement inversé : comment attirer les employeurs de premier choix ?  </title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/le-recrutement-invers%C3%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/le-recrutement-invers%C3%A9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Une stratégie émergente prend de l&amp;rsquo;ampleur, changeant la dynamique traditionnelle. Au lieu de simplement répondre à des offres d&amp;rsquo;emploi, de plus en plus de professionnels adoptent le recrutement inversé pour susciter l&amp;rsquo;intérêt des employeurs. &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste de la vérification de CV et de références explore des conseils pratiques pour maîtriser cette approche et renforcer l&amp;rsquo;attrait sur le marché.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Cultiver une présence en ligne impactante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les employeurs scrutent méticuleusement les profils en ligne des professionnels. Soigner sa présence sur les réseaux sociaux professionnels tel que &lt;a href=&#34;https://fr.linkedin.com/&#34;&gt;Linkedin&lt;/a&gt; en partageant des contenus pertinents et en participant à des discussions accroît naturellement la visibilité. Une empreinte numérique solide attire l&amp;rsquo;attention des employeurs potentiels.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mythes et réalités de la recherche d&#39;emploi et du recrutement pendant les fêtes </title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/mythes-r%C3%A9alit%C3%A9s-de-la-recherche-demplois-pendant-les-fetes/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/mythes-r%C3%A9alit%C3%A9s-de-la-recherche-demplois-pendant-les-fetes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Alors que les lumières scintillent et que la joie règne pendant la période festive, la recherche d&amp;rsquo;emploi peut sembler être en pause. Cependant, loin de l&amp;rsquo;idée préconçue d&amp;rsquo;une stagnation, la saison des fêtes peut être le moment propice pour explorer de nouvelles opportunités professionnelles. &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste de la vérification des diplômes en France, vous démêle les mythes entourant la recherche d&amp;rsquo;emploi pendant cette période et découvrez comment les candidats et les RH peuvent tirer parti de cette saison des opportunités.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comment préparer les entretiens annuels ?</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/comment-pr%C3%A9parer-les-entretiens-annuel/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/comment-pr%C3%A9parer-les-entretiens-annuel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Les entretiens annuels, sont des moments clés où se mêlent réflexion sur le passé et projection vers l&amp;rsquo;avenir professionnel. Une préparation adéquate est le secret pour transformer cette rencontre en une opportunité.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dans cet article, &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste de la vérification de CV avant embauche, vous explique les étapes essentielles pour garantir une préparation efficace, vous permettant d&amp;rsquo;aborder l&amp;rsquo;entretien annuel.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-réfléchissez-sur-lannée-écoulée&#34;&gt;1. Réfléchissez sur l&amp;rsquo;année écoulée&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Avant l’entretien, prenez un moment pour revisualiser votre année de travail. Identifiez vos réalisations notables, les projets auxquels vous avez contribué et les compétences que vous avez développées. Cela vous fournira une base solide pour amener vos réussites pendant l&amp;rsquo;entretien.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Comment rater son entretien ?</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/comment-rater-son-entretien/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/comment-rater-son-entretien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;La préparation et la conduite d&amp;rsquo;un entretien d&amp;rsquo;embauche sont généralement entourées de conseils visant à réussir. Cependant, dans cet article, nous allons prendre une perspective différente et examiner les pratiques à adopter pour ceux qui cherchent délibérément à rater un entretien.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;EveryCheck, spécialiste de la vérification des diplômes et de CV en France, vous montre quelques astuces pour parvenir à rater son entretien.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arriver en retard&lt;/strong&gt; : le retard est un moyen sûr de créer une mauvaise impression. Si vous souhaitez rater votre entretien, ne soyez pas à l&amp;rsquo;heure.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Peut-on tromper son recruteur ?</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/peut-on-tromper-son-recruteur/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/peut-on-tromper-son-recruteur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si Norbert Tarayre avoue avoir trafiqué son CV (et ça lui a porté chance), mentir sur son CV en France peut entraîner des sérieuses conséquences. EveryCheck, véritable outil d’aide à la vérification de diplômes et références, rappelle les sanctions auxquelles s’expose un candidat frauduleux.Rupture du contrat de travail pour faute grave : Si un employeur découvre que vous avez menti sur votre CV après vous avoir embauché, il peut considérer cela comme une faute grave. Cela peut justifier un licenciement sans préavis ni indemnité.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>  Comment maximiser les moments de détente au bureau ? </title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/comment-maximiser-les-moments-d%C3%A9tente/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/comment-maximiser-les-moments-d%C3%A9tente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dans le monde du travail, il est crucial de trouver un équilibre entre productivité et bien-être. Optimiser les moments de détente au bureau représente une stratégie essentielle pour favoriser un environnement de travail épanouissant. Dans cet article, EveryCheck, spécialiste de la vérification de CVs et de références, explore les conseils pratiques pour incorporer des pauses relaxantes dans votre routine quotidienne.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;créer-des-espaces-de-détente-inspirants&#34;&gt;Créer des espaces de détente inspirants&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pour améliorer ces moments  précieux, commencez par transformer votre environnement de travail. Créez des espaces inspirants, équipés de plantes, de couleurs apaisantes et de mobilier confortable par exemple. Prenez le temps de vous détendre dans ces lieux, que ce soit pour une courte méditation, une pause lecture ou simplement pour respirer profondément. Ces instants contribueront non seulement à votre bien-être mais également à une productivité plus soutenue une fois de retour à votre poste.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title> TOP 5 des comptes à suivre pour les candidats et recruteurs  </title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/top-5-des-comptes-a-suivre/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/top-5-des-comptes-a-suivre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dans la quête constante de réussite professionnelle, les conseils judicieux peuvent être la clé qui ouvre les portes. Pour faciliter votre parcours, EveryCheck, spécialiste de la vérification de CV avant embauche, vous dresse une liste des cinq comptes incontournables à suivre sur différentes plateformes. Que vous soyez en quête d&amp;rsquo;alternance, d&amp;rsquo;emploi, ou désireux d&amp;rsquo;affiner votre stratégie professionnelle, ces comptes sauront vous guider.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;pour-des-conseils-candidats&#34;&gt;Pour des conseils candidats:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Instagram&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;@chloejobmentor&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chloé Job Mentor met à disposition une mine d&amp;rsquo;informations sur la recherche d&amp;rsquo;emploi, la gestion de carrière et le développement de la confiance en soi. En suivant ce compte, vous serez guidé vers une trajectoire professionnelle fructueuse.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>L&#39;IA dans le recrutement : un nouveau défi pour les ressources humaines</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/ia-dans-le-recrutement/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/ia-dans-le-recrutement/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Le recrutement a toujours été un élément clé de la croissance et du succès des entreprises. Cependant, avec l&amp;rsquo;avènement de l&amp;rsquo;intelligence artificielle (IA), le paysage du recrutement évolue rapidement. L&amp;rsquo;IA offre des possibilités prometteuses, mais soulève également des questions sur la déshumanisation du processus. Dans cet article, nous explorerons l&amp;rsquo;influence croissante de l&amp;rsquo;IA à chaque étape du recrutement, ses avantages potentiels, ainsi que les limites et les défis éthiques auxquels elle est confrontée.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les nouveaux défis dans les services numériques à l&#39;horizon 2024</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/nouveaux-defis-services-numeriques/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/nouveaux-defis-services-numeriques/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste de la vérification de CVs et de références, fait le point, à travers cet article, sur le secteur des ESN (entreprises de services numériques), en constante évolution et pour qui l’année 2024 s&amp;rsquo;annonce riche en défis et opportunités…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;De nouvelles tendances et menaces émergent, obligeant les ESN à repenser leurs stratégies et à explorer de nouveaux leviers de croissance. Parmi les principaux défis figurent les menaces sur l&amp;rsquo;infogérance, la percée des acteurs du conseil et de l&amp;rsquo;intérim, ainsi que les perspectives de croissance qui en découlent.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le marché de l&#39;emploi Français en Berne : comprendre les défis et les perspectives</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/march%C3%A9-de-l-emploi/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/march%C3%A9-de-l-emploi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Le marché de l&amp;rsquo;emploi français fait face à des temps difficiles, marqués par une baisse significative du nombre d&amp;rsquo;offres d&amp;rsquo;emploi au troisième trimestre de cette année. Cette chute de 26 % par rapport à l&amp;rsquo;année précédente, révélée par le baromètre Adecco Analytics et publiée par Le Parisien, touche toutes les régions du pays. Dans cet article, nous examinerons les raisons de cette évolution, les facteurs sous-jacents, et les perspectives d&amp;rsquo;avenir.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prévision des salaires pour 2024</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/salaire-2024/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/salaire-2024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chaque année, les professionnels attendent avec impatience de connaître les perspectives de salaires pour l&amp;rsquo;année à venir. Le cabinet de recrutement Robert Half vient de publier son &lt;a href=&#34;https://www.roberthalf.fr/grille-salaire&#34;&gt;&amp;ldquo;Guide 2024 des Salaires&amp;rdquo;&lt;/a&gt;, fournissant un aperçu des tendances salariales pour 2024. Cette étude se base sur des milliers de placements effectués en France l&amp;rsquo;année précédente, ainsi que sur les prévisions pour l&amp;rsquo;année à venir.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste de la vérification de CVs et de références, revient sur ces métiers qui seront le plus augmentés en 2024.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Photographie par IA : la quête de la perfection à moindre coût</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/ia-photo-cv/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/ia-photo-cv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;De plus en plus de personnes cherchent des alternatives abordables à la photographie professionnelle pour obtenir des portraits impeccables. Une récente vidéo virale sur TikTok a mis en lumière la montée en puissance de l&amp;rsquo;intelligence artificielle (IA) dans ce domaine, mettant en avant l&amp;rsquo;outil &lt;a href=&#34;https://remini.ai/&#34;&gt;Remini&lt;/a&gt;, qui a le pouvoir de transformer des selfies en portraits professionnels. Cette tendance ne cesse de gagner en popularité, offrant un moyen rapide et économique d&amp;rsquo;obtenir des images professionnelles, bien que les opinions à son sujet restent partagées.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>L&#39;aménagement de l&#39;espace de bureau : créer un environnement de travail productif et confortable</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/amenagement-espace-bureau/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/amenagement-espace-bureau/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/blog/mal-de-dos-en-entreprise/&#34;&gt;Après le mal de dos&lt;/a&gt;, nous souhaitions chez &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste du background check, approfondir le sujet et notamment au-delà du confort, de voir comment on pouvait travailler l’attractivité et la rétention des talents au-delà de l’offre d’emploi en offrant un cadre de travail motivant.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;L&amp;rsquo;aménagement de l&amp;rsquo;espace de bureau revêt une importance capitale pour le bien-être et la productivité des employés, et devient un facteur prépondérant dans le choix du candidat. Un environnement de travail bien conçu peut stimuler la créativité, favoriser la collaboration et réduire le stress. Dans cet article, nous allons explorer les principaux aspects de l&amp;rsquo;aménagement de l&amp;rsquo;espace de bureau et les meilleures pratiques pour créer un lieu de travail optimal.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le mal de dos en entreprise : causes, conséquences et solutions</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/mal-de-dos-en-entreprise/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/mal-de-dos-en-entreprise/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, spécialiste du background check, est soucieux - comme toute entreprise du bien-être de ses salariés. C’est l’occasion de revenir sur le “mal du siècle” : le mal de dos !&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;C’est un problème de santé courant qui touche de nombreuses personnes, en particulier celles qui travaillent de longues heures dans un environnement de bureau. Les douleurs dorsales peuvent avoir des conséquences significatives sur la santé, le bien-être et la productivité des employés. Dans cet article, nous allons explorer les causes du mal de dos en entreprise et partager des solutions pour le prévenir et le soulager.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La fraude au code de la route</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/fraude-au-code-de_la-route/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/fraude-au-code-de_la-route/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un réseau de fraude au code de la route, dirigé depuis un centre d&amp;rsquo;examen en région parisienne, a récemment été démantelé par les autorités françaises. Cette fraude aurait permis à environ 1 400 personnes réparties dans tout le pays d&amp;rsquo;obtenir leur code de la route sans jamais avoir passé l&amp;rsquo;examen légalement.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, expert en vérification de CV et de diplôme, vous explique ce nouveau scandale sur les faux codes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;le-réseau-de-vente-de-faux-certificats&#34;&gt;Le réseau de vente de faux certificats&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;opération était dirigée depuis un centre d&amp;rsquo;examen situé dans le Val-de-Marne, avec des complices actifs dans tout le pays.&#xA;Le gérant du centre d&amp;rsquo;examen du Val-de-Marne aurait empoché environ 120 000 euros grâce à cette fraude à grande échelle. Il vendait les codes à des tarifs allant de 80 à 130 euros l&amp;rsquo;unité. Son centre a été fermé, et la liste des fraudeurs présumés a été transmise aux autorités pour annuler les résultats des examens et des permis obtenus frauduleusement.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>L&#39;arnaque aux faux coursiers - une fraude bancaire en pleine croissance</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/arnaque-aux-faux-coursiers/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/arnaque-aux-faux-coursiers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Depuis quelques mois, les institutions financières ont été témoins d&amp;rsquo;une montée en flèche des fraudes bancaires de toutes sortes. Parmi les escroqueries les plus récentes et les plus sophistiquées figure l&amp;rsquo;arnaque aux faux coursiers. Cette fraude bien ficelée a laissé de nombreuses victimes désemparées, se faisant voler leur carte bancaire par des escrocs qui se font passer pour des coursiers légitimes. Dans cette première partie, nous examinerons les détails de cette arnaque bancaire et comment elle fonctionne.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La filière roumaine des faux dentistes inquiète en Belgique</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/fili%C3%A8re-roumaine-des-faux-dentistes-belgique/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/fili%C3%A8re-roumaine-des-faux-dentistes-belgique/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;L&amp;rsquo;Association flamande des dentistes a récemment sonné l&amp;rsquo;alarme en Belgique, évoquant une situation préoccupante au sein de la profession dentaire. Devant la commission d&amp;rsquo;agrément, de plus en plus de candidats titulaires de diplômes roumains se présentent, suscitant des inquiétudes quant à leur compétence en matière de soins dentaires. Cette tendance alarmante met en lumière les défis croissants liés à l&amp;rsquo;homologation automatique des diplômes au sein de l&amp;rsquo;Union européenne et soulève des questions cruciales sur la qualité des soins dentaires offerts aux patients en Belgique.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le top 10 des meilleures villes en France pour travailler</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/villes-pour-travailler/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/villes-pour-travailler/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;La France est réputée pour sa qualité de vie, sa culture riche et sa diversité géographique. Si vous cherchez à vous établir dans ce magnifique pays tout en maintenant un équilibre entre travail et vie personnelle, vous serez heureux de découvrir que la France offre de nombreuses options attrayantes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/&#34;&gt;EveryCheck&lt;/a&gt;, expert en vérification de CV et de diplôme, vous donne dans cet article, les dix villes françaises qui offrent le meilleur cadre de vie pour travailler.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Améliorer son élocution pour un entretien</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/ameliorer-son-elocution/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/ameliorer-son-elocution/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;L&amp;rsquo;élocution joue un rôle essentiel lors d&amp;rsquo;un entretien. Une bonne communication verbale peut non seulement vous aider à transmettre vos idées clairement, mais aussi à vous &lt;a href=&#34;https://www.pole-emploi.fr/candidat/vos-recherches/preparer-votre-candidature/10-exercices-pour-ameliorer-votr.html#:~:text=Commencez%20par%20%C3%A9noncer%20le%20virelangue,des%20muscles%20de%20la%20bouche.&#34;&gt;présenter sous votre meilleur jour&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;EveryCheck, spécialiste de la vérification de CV avant embauche, livre ses conseils pratiques pour améliorer votre élocution lors d’un/pour un entretien. Nous avons rédigé un article &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/blog/preparer-entretien-embauche/&#34;&gt;afin de préparer au mieux son entretien&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;prenez-la-parole-en-public&#34;&gt;Prenez la parole en public&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;La pratique de la parole en public ou devant un comité est essentielle pour améliorer son élocution. Vous devez vous &lt;strong&gt;exprimer de manière audible&lt;/strong&gt; afin que toutes les personnes présentes puissent vous écouter. &lt;strong&gt;Prononcez un discours&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;passez un oral&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;lisez un texte&lt;/strong&gt;, cela vous sera difficile au début mais vous permettra de travailler votre prononciation, votre débit et votre articulation.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Job d&#39;été : nos tips</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/job-d-ete-nos-tips/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/job-d-ete-nos-tips/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chaque année, &lt;strong&gt;la période estivale&lt;/strong&gt; est l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;acquérir ou de renforcer &lt;strong&gt;son expérience à travers des jobs ou des stages d&amp;rsquo;été&lt;/strong&gt;. Everycheck, spécialiste de la vérification de CV’s avant embauche, livre ses conseils pour &lt;strong&gt;décrocher le meilleur job sous le parasol&lt;/strong&gt;. La période s’étend d’avril à septembre voire octobre pour certains secteurs avec un pic d’emploi lié à la saison fin juillet à près &lt;a href=&#34;https://www.insee.fr/fr/statistiques/6528835#:~:text=Les%20postes%20saisonniers%20sont%20tr%C3%A8s,du%20priv%C3%A9%20%28figure%201a%29&#34;&gt;de 800 000 selon l’INSEE&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;prenez-de-lavance&#34;&gt;Prenez de l’avance&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Commencez le plus tôt possible à rechercher car les bonnes opportunités peuvent être pourvues rapidement. &lt;strong&gt;Mettez un rappel dans vos agendas&lt;/strong&gt; afin de ne pas oublier de faire vos recherches.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fraîchement diplômé(e), comment être attractif quand on a peu d’expérience ? </title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/etre-attractif-quand-on-a-peu-d-experience/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/etre-attractif-quand-on-a-peu-d-experience/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A l’occasion du &lt;strong&gt;baccalauréat&lt;/strong&gt; qui a lieu en ce moment, &lt;strong&gt;EveryCheck&lt;/strong&gt; vous explique comment &lt;strong&gt;mettre en avant&lt;/strong&gt; son CV en étant fraîchement bachelier.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;L’obtention du baccalauréat est la passerelle vers les &lt;strong&gt;études supérieures&lt;/strong&gt;.&#xA;Qui dit son obtention dit que la scolarité au sens traditionnel du terme est terminée.&#xA;Premier &lt;strong&gt;grand diplôme&lt;/strong&gt; de la vie, il n’en demeure pas moins important.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De ce fait comment mettre en avant son obtention tout en sachant que l’expérience professionnelle est moins importante à cet âge.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comment réussir son CV ?</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/reussir-son-cv/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/reussir-son-cv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bien faire son CV&lt;/strong&gt; est crucial pour toute personne en quête d&amp;rsquo;un emploi indépendamment de son niveau d&amp;rsquo;expérience. Cependant, les conseils et les astuces diffèrent en fonction de l&amp;rsquo;étape de la carrière où l&amp;rsquo;on se trouve. Dans cet article, nous allons passer en revue &lt;strong&gt;les meilleurs conseils pour chaque niveau d&amp;rsquo;expérience&lt;/strong&gt; : 1er job, 5 ans d&amp;rsquo;expérience, 10 ans d&amp;rsquo;expérience, senior et fin de carrière.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;quelles-sont-les-infos-à-mettre-en-avant-en-fonction-de-son-expérience&#34;&gt;Quelles sont les infos à mettre en avant en fonction de son expérience&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pour le 1er job :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comment se préparer au mieux pour un entretien d&#39;embauche</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/preparer-entretien-embauche/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/preparer-entretien-embauche/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un entretien d&amp;rsquo;embauche&lt;/strong&gt; peut être une étape cruciale pour décrocher le poste de vos rêves. Pour maximiser vos chances de succès, il est essentiel &lt;strong&gt;de vous préparer de manière adéquate&lt;/strong&gt;. Dans cet article, nous vous donnerons des &lt;strong&gt;conseils pratiques&lt;/strong&gt; pour vous préparer au mieux à un entretien d&amp;rsquo;embauche.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;faites-des-recherches-approfondies-sur-lentreprise-&#34;&gt;Faites des recherches approfondies sur l&amp;rsquo;entreprise :&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Avant l&amp;rsquo;entretien, &lt;strong&gt;renseignez-vous&lt;/strong&gt; autant que possible sur l&amp;rsquo;entreprise. Consultez son site web, ses réseaux sociaux et lisez des articles de presse ou des rapports financiers. Comprenez sa mission, ses valeurs, ses produits et services, ainsi que sa position sur le marché. Cette &lt;strong&gt;connaissance approfondie&lt;/strong&gt; vous permettra de montrer votre intérêt pour l&amp;rsquo;entreprise et de formuler des questions pertinentes lors de l&amp;rsquo;entretien.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nos astuces pour trouver son premier travail</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/astuces-premier-job/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/astuces-premier-job/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Avis à &lt;strong&gt;nos futurs collègues&lt;/strong&gt; qui entrent sur le marché du travail. Nous savons à quel point il est difficile et surtout stressant de passer ces premiers entretiens afin de décrocher son tout premier travail ! EveryCheck à lister pour vous, &lt;strong&gt;ses meilleurs conseils&lt;/strong&gt; pour vous aider dans cette grande étape de votre vie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;réaliser-un-cv-et-une-lettre-de-motivation-adaptés&#34;&gt;Réaliser un CV et une lettre de motivation adaptés&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il est important de &lt;strong&gt;personnaliser votre CV&lt;/strong&gt; et votre &lt;strong&gt;lettre de motivation&lt;/strong&gt; en fonction du poste pour lequel vous postulez. Mettez en avant vos &lt;strong&gt;compétences&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;vos expériences&lt;/strong&gt; pertinentes pour le poste en question. Il faut que votre CV sorte du lot et que les recruteurs se souviennent de vous.&#xA;Et surtout mettez simplement la vérité sur votre CV. Ce n’est pas la peine de mentir pour obtenir un poste… Sauf si vous voulez vous retrouvez dans notre &lt;a href=&#34;https://www.everycheck.com/blog/le-top-3-mensonges-avril-2023/&#34;&gt;TOP 3 des mensonges du mois&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Que risquons-nous réellement en exagérant son CV ? </title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/risques-mensonges/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/risques-mensonges/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A chaque offre d’emploi, ce sont les mêmes processus.&#xA;Les candidats désireux d’obtenir le poste envoient leur cv ainsi qu’une lettre de motivation à l’entreprise qui a proposé un poste.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Elle doit réaliser des vérifications, poser les meilleures questions, déceler le vrai du faux dans les différents profils. Malgré tout, il arrive parfois que les personnes se fassent embaucher pour des postes pour lesquels elles n’ont pas toujours les compétences requises.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Peut-on être licencié pour un faux diplôme, ou un CV mensonger ?</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/peut-on-etre-licencie-pour-un-faux-diplome-ou-un-cv-mensonger/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/peut-on-etre-licencie-pour-un-faux-diplome-ou-un-cv-mensonger/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nous le constatons dans nos vérifications : 12% des CV contiennent des mensonges sérieux, de nature à remettre en cause le recrutement. Mais si la falsification du CV passe inaperçu au moment de l’embauche et que l’employeur s’en rend compte a posteriori, peut-il licencier le salarié qui a menti ? Explications.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;obtenir-un-emploi-avec-un-faux-cv--un-licenciement-à-la-clé-possible&#34;&gt;&lt;strong&gt;Obtenir un emploi avec un faux CV : un licenciement à la clé possible&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tout d’abord, il faut préciser que la notion de mensonge sur un CV en tant que telle n’existe pas dans le code du travail. Mais la loi parle de loyauté et de bonne foi vis-à-vis de l’entreprise. Et un salarié qui en manque peut risquer un licenciement.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mentir sur son CV : 4 grands risques</title>
      <link>https://www.everycheck.com/blog/mentir-sur-son-cv-4-grands-risques/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.everycheck.com/blog/mentir-sur-son-cv-4-grands-risques/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;De nombreux candidats mentent sur leur CV afin de valoriser leur profil et maximiser leurs chances d’être recrutés. Diplômes falsifiés, expériences et compétences surévaluées, références inventées ou encore motivation forcée sont de multiples méthodes de certains postulants pour tromper les recruteurs.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Parce que &amp;ldquo;la concurrence est plus exacerbée&amp;rdquo; et qu&amp;rsquo;il « faut bien se vendre ».&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-être-condamné-pour--faux-et-usage-de-faux-&#34;&gt;1 Être condamné pour « faux et usage de faux »&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mentir sur son cv peut amener à des poursuites pénales. Elles sont plus courantes pour les professions libérales dites règlementées : Médecin, Avocat, Architecte ou encore Expert-comptable. En effet, vous pouvez être poursuivi en justice pour « délit de faux » ou « illégalité d’activité » lorsque l’on vous « attrape » à exercer ces métiers sans avoir le diplôme requis. Le faux et l&amp;rsquo;usage de faux sont punis de 3 ans d&amp;rsquo;emprisonnement et de 45 000 euros d&amp;rsquo;amende. Le tribunal de grande instance de Versailles avait ainsi condamné &lt;a href=&#34;https://labeilleetlarchitecte.wordpress.com/2014/09/02/2-ans-de-sursis-pour-le-faux-architecte-cest-tout/&#34;&gt;le faux architecte en 2014&lt;/a&gt; pour « escroquerie et usurpation de diplôme ». Il avait exercé pendant 30 ans sans disposer de diplôme d’architecte. Le procureur a réclamé &lt;strong&gt;un an ferme&lt;/strong&gt; et deux avec sursis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
